中產父母：只要唔阻我返工咩都得

第一次開post,格式有咩問題請見諒

屋企係典型中產家庭，佢地一直都有緊貼事態發展，之前啲和理非遊行都有出嚟。咁琴晚大家傾開接下來應該點做，佢地講咗啲嘢

首先要記住：香港人真係好鍾意返工，呢條原則對佢地同佢地身邊同事嚟講，係第一大原則，基本上喺佢地嘅圈子入面，佢話之你有冇放火，只要佢返到工就得。人係自私嘅，佢地支持搞警署而整塞附近嘅路，甚至掟嘢入去，但搞到主要幹道搞到佢返唔到工就唔好喇

父母身邊有啲人係超政治冷感，但唔會真係出聲話反對我地嘅，只係琴日一阻到佢地返工，就開始鬧到癲

簡單啲嚟講，對中產專業人士而言，唔會因為暴力而同勇武割𥱊，因為佢地好清楚警察暴力問題，中產民意逆轉嘅關鍵係返唔返到工
所以見有啲巴絲不斷話放核彈都唔割，我覺得係有啲捉錯用神，割嘅關鍵係返工

道理係有啲奇怪難明，但如果唔郁到呢條原則，佢地係幾支持俾唔到咩新方向，但父母反映到嗰個圈子嘅諗法，代表到幾多人，希望大家諗下一步嘅時候參考下

推

［借acc][純建議] 8月24日 全港罷買日 搞「靜」香港

自推

我自己覺得
罷工應該係自願情況下罷工
唔係阻人返工

咁佢應該算係花生友多d
絕對唔會係特登落黎幫拖既街坊友

係，雖然真係有啲人想被罷工，但最好係主動俾啲勇氣出嚟罷

如果燒到我地嗰區，我相信佢一定會落
係好奇怪嘅準則，總之唔阻佢返工，佢地幾肯做

佢地學識唔差，而且一路都好關心事態發展，我覺得唔可以就咁歸類做花生友

只係香港人對於返工有種好難以形容嘅責任感

簡單啲黎講，唔好阻住我搵錢

咁轉吓形式囉， 唔阻返工但阻放工又點睇

咁鐘意做， 做足 24小時睇佢哋點

同意樓主，身邊有自己響應了罷工但都覺得唔好阻止人返工，因為香港人好鍾意返工。反而暴力又無一定唔接受。都幾奇怪。

Pish

唔完全係，佢地轉述返身邊朋友同事嘅反應嘅時候，我覺得喺佢地概念入面，返工同搵錢係有微妙嘅分別雖然我唔係好明

只係想大家喺行動之前了解多啲唔同人嘅諗法，知己知彼

雙普選比獨立調查更重要

佢地熱愛工作 , 非常投入工作 , 覺得工作係生命既意義

事實真係咁
你唔影響佢本身生活
殺人佢都未必會理你

香港人好撚鐘意返工呢單嘢真係好奇怪

Exactly香港人係好奇怪嘅生物，我覺得大家參考外國經驗前要考慮埋文化差異

佢地話搞警署好呀，見到放火掟嘢係有啲唔明，但冇割𥱊

有啲矛盾

不過有樣嘢就係：雖然係支持但你整到我唔方便呢就唔好

一句講哂 : 精神上支持你 , 但自己利益永遠排第一

即係要佔機場同港交所

佢地支持坐機場，唔排除一齊入嚟

但係一打風又勁撚開心架喎

下次去啲中產地方遊行，食下彈
睇下佢地有咩反應

咩心態呀

要明白有呢種心態嘅人真係唔少，你大可以話佢地係freerider, 但中間有一堆民意，確實冇乜理由忽略

而且唔搞返工應該點都比唔搞警署易做？琴日我都有罷工，但我覺得佢地嘅意見值得參考

至少從佢地講嘅嘢明白到一點：割𥱊關鍵並非暴力程度

P

如果要仲要返工賺錢，真係唔算係咩中產

「唔阻人返工，就咩都得。 」
講得出既人，佢都係坐享其成既人。
想唔駛付出，就有成果，真係發緊夢

唔搞公眾地方 去機場坐囉

講白d即係

我唔理中共做主定你地做主，我生活都係咁過，唔好煩我。

花生友好過敵對

［好臭喔］啲狗幾時會放屁 幾時會射尿？

唔係犧牲左咁多手足玩繼續全部做左膠和理非玩攬炒好過
應該起碼過數人根本唔值得幫

push

咁少正評
係因為連登仔無咩返工?定太唔了解香港人
真係勁多人屌尋日搞到佢地等半日先返到工

24萬新ac

一出黎就話代表好多人 自己睇路

真，罷工喺第二度

但係喺香港

大家都被個氣氛呃咗，忘記咗香港「自私嘅人佔大多數」e個事實

仲有,唔好睇少呢D中產
你估之前眾籌呀612FUND果咁多錢邊度得黎?
真係靠買GEAR都猛猛緊既人定FG5萬既連登仔

你有權罷工，但人地都有自由番工，點解要逼人陪你罷工
經過琴日不合作運動，眼見身邊唔少人由支持變反感

又帶風向？

係咪得香港人先覺得翻工大過一切

冗員：最好阻我返放工

的確 你講得啱
但係真係唔明點解香港人會咁鐘意番工

香港人真係鍾意返工
咁如果阻到去旅行又點?

呢D咁離地,就算老母個墳俾人拆佢地都係照返工嫁啦,使乜理

咁個bb食催淚彈啦

罷工最有力嘅係前線同事 後勤唔返一日工啲工作留返聽日做係冇問題影響唔到公司運作 但前線幫公司賺錢嗰班先係成個罷工運動嘅核心 佢地唔做一日野係可以賺少好多錢

返工賺到既錢
全貢獻中共
隔離post 已經話大陸借完香港人錢唔還

冇諗住帶風向，只係覺得好多人可能好沉迷喺連登同溫層取暖，想俾大家知道唔同嘢姐

利申我都唔同意我父母呢種心態，但要知道香港好多人都係咁，公民意識唔係話逼就逼到

中產民意逆轉嘅關鍵係返唔返到工
一路睇一路好想笑
睇到呢句忍唔到
個思考模式真係嘆為觀止

香港人真係好鐘意返工

其實只要預告哂邊日塞機場
我諗冇問題嘅

其實講一句，打風個陣點解你要放假唔返工，唔係鐘意返工咩，打風都阻住
咁樣得嗎？

建議］ p牌正負評顯示

------------------------------------------------------------------
目的唔係分化p牌會員
而係當你見到有大量p牌洗正負評時
要比平時更小心去做決定

除咗係高層之外，我真係諗唔到點解會有人想要日日都番工

傻的嗎

你係藍屍

本身呢個地方核心價值係錢
以前啲人落嚟都係為咗搵錢
完全冇追求其他嘢嘅意慾
呢個基因真係入哂骨

可唔可以搵鍾庭耀研究吓點解香港人咁鍾意返工？

搞機場 罷買仲好
罷買 = 多左錢比前線
罷工 = 罰自己少左錢
仲有機場戰線必做

反向思維。
如果我地之後既示威，都唔會阻到佢地返工，至或者係幫到佢地。
呢一點有無得諗

到股市樓市冧，我唔信你唔出埋嚟，不過可能出嚟屌鳩返我地

係咪叫奴性？

身為香港人，又真係不得不承認真係有返工大過天嘅人
除咗返工，黄藍暴唔暴力真係可以唔理，呢種可以話係絕對中立

咁即係佔領機場佢地都唔會反對？
阻住佢地去旅行喎

我聽到都覺好神奇，反而佢地好明勇武，但就對意阻交通呢啲所謂mild啲嘅做法好反感

On9

其實咪姐係自私

其實遊行行去中產地方,等D狗係哥到扔TG.D中產就會開始屌鳩班狗.

關心事態發展，但又咩都唔做，唔係花生友係咩？

Push

push完全同我見到一樣

唔好鬧人港豬 香港白領做嘢真係好上心，你覺得打份工姐麻，對佢哋嚟講佢哋緊張手頭工作仲緊張過自己老闆。

係

每個地方有佢嘅獨特性，盲目將法國烏克蘭嗰套replicate落嚟香港唔一定work

法國平均周工時35小時，香港50。返得多工個人會變咗真係好鍾意返工。唔係錢嘅問題，好似我老豆咁，已有私樓，我每月俾唔少家用，但六十幾歲仲會日日朝早5點貢去返份人工唔多嘅工。

佢話遲到會扣勤工，但其實得幾百蚊我請佢飲餐茶、股票一日升升跌跌都遠唔止啦。你咪理，你阻到佢返工佢就想殺咗你。

既然呢班人咁鍾意返工，你咪由佢囉⋯⋯⋯⋯

又係呢批自己唔願付出等人carry既自私中產

絕對係好，出呢個post嘅目的就係想大家喺現有框框以外諗多啲，發揮下想像力，唔好成日重複做同一樣嘢

你繼續返工
要你交多40%稅
ok?

因為返唔到工所以割席

屋企人直程講明本身好支持示威者，但見到琴日堵路就唔支持⋯

父母同樣係中產專業人士

紅過維園呀伯

可以話係，有啲人鍾意有奴性你咪由佢囉。呢個社會唔使100個人要100個行為藝術家，總要有90個人肯日日返工幫你打工

所以一直都話未係時候 就係欠經濟未夠差 失業率未夠高

同意樓主

兩老都係差唔多，星期六日發夢率100%，早兩日仲話夾前買發夢用具比前線問我應該點幫

除咗尋日罷工講咗咁耐所以一早請定假之外，其餘平日都照常返工

所以平日搞既話最好唔搞到返工，但如果要埋中產深黃到淺黃都出既話就要靠禮拜六日打游擊了

真
我發現只要唔阻返工，D人圍警局都冇問題

佢地日日睇live都鬧緊架，立場好清晰

姐係如果我地革命成功佢地就樂於共享成果
但係要佢地付出代價就不了
之後唔撚講啦

其實有好多人唔妥政府，但係佢地又唔知點解好鍾意番工，你鬧政府佢地會一齊鬧，但一去到違法位就會正義撚上身。

呢個真 好多立場or淺黃只要唔好阻到佢地翻工放工 都係話知你掟核彈 所以真係唔建議無差別塞路

應該已經有人提過，不過再提一次。呢句說話既潛台詞係
－總之你點都唔好攪到我，力我都唔出架喇
－不過你成功既話就最好，著數我都會照攞

簡單啲嚟講 我地中產係自私閪 吹咩

大家真係要接受
對於港豬黎講
你阻佢返工 仲慘過放核彈

奴性還奴性
諗下有咩方法可以令呢類人付出更多好重要
始終為數絕對不小

短期內暫停塞港鐘

Not in my backyard
NIMBY, or Nimby, is a characterization of opposition by residents to a proposed development in their local area. It carries the connotation that such residents are only opposing the development because it is close to them and that they would tolerate or support it if it were built farther away.
講到底咪自私

無問題，係咪請政總特首辦飲酒都唔割先？

咁依啲支持有咩用?

光復香港，時代革命 要傳比大眾嘅訊息可能係

就算獨立左呀，都要靠佢地一班專業人士架。 佢地有錢，有知識，只要佢地唔割席，唔移民，留真人才係香港係好事

點解咁鐘意返工

佢地可以參與罷買 同機場集會
兩個行動都係安全同低風險 效果亦大
最重要係增加返佢地參與度 唔好俾佢地變得麻木

當聽日世界末日
香港人：唔好阻住我返工

老實講，中產付出嘅嘢未必係大家想像中咁樣，只能講大家身份唔同做嘅嘢會唔同，論捐錢俾基金佢地絕對唔會手軟

始終香港人返工大過天嘅心態已經入骨，喺未有方法改變之前，不如諗下有咩方法可以攞到最大支持

完全唔理解～
不過我地罷工，又唔會逼迫你罷嘅

係咁㗎喎

你講啱咗，佢哋好鍾意返工。我諗「返工」係最證明到佢價值嘅地方。因為「返咗工」先搵到錢先證明到自己存在價值，二嚟華人根底祟尚權威，老細就係一切所以為求唔俾上司鬧佢哋願意準時返工

再者，有啲工workload固定咗。返少一日即係聽日要做返，咁自然反感。唔好笑佢哋，我相信好多勇武巴打尋日勇完，今日返到公司都係繼續做死狗對老細客客氣氣

Ok 唔好阻返工
由今日開始阻收工返歸囉

自私依點我地改變唔到住，與其指責不如利用佢地嘅自私。

冇問題，多謝佢哋支持。總好過做藍絲！

你話一個人唔係鬼上身點講得出呢啲說話

真，坦白講好多人係咁。香港生活好壓迫，返工除咗忙之外嘅時間就係自己時間，同同事吹水，打下機做自己嘢，返到屋企又要做一家之主。好撚煩

利伸：支持罷工

我都同意
老母淺黃 佢都話覺得黑警唔可信
但佢話阻到人番工就唔好喇

平時佢都冇阻止我去發夢
甚至會同我傾 亦表示明白

最重要係投票投比邊個姐

我冇野講

鍾意做豬, 無計, 地產霸權最喜歡

我老豆唔使供樓，但仍然每日晨咁早5點貢去返份人工唔高嘅工

佢哋真係好鍾意返工。我諗「返工」係最證明到佢價值嘅地方。因為「返咗工」先搵到錢先證明到自己存在價值，二嚟華人根底祟尚權威，老細就係一切所以為求唔俾上司鬧佢哋願意準時返工

再者，有啲工workload固定咗。返少一日即係聽日要做返，咁自然反感。唔好笑佢哋，我相信好多勇武巴打尋日勇完，今日返到公司都係繼續做死狗對老細客客氣氣

未必咁極端覺得工作係生命嘅意義
或者佢地唔係好想返工 只係生活逼人

你咁係犯眾憎！ 做第二啲啦，乖

加可啊我父母一撚樣

唔罷工 轉定時罷買O唔OK? 又或向佢地大力推線上購物?
要求商界向政府大力D施壓

雖然好難理解 但我公司都有同事咁講
絕對支持示威者 但覺得唔應該故意阻人返工/ 返屋企

我屋企兩老都係咁
明明仔女出哂嚟做嘢
可以唔使做 直接退休 周圍去吓旅行
但死都要返工
返工係唯一的意義咁
問佢哋
佢哋話：唔返工 好快會好多病痛 好快死

我覺得係返咗幾十年
返工佔佢哋一生好多好多時間
都唔只係僅僅為咗錢
成個人嘅價值都係由份工賦予
病咗都唔想call sick

我都唔明
全部都係根據我對佢哋嘅觀察

我覺得可以阻地鐵，但個方法係阻五/十分鐘放一班，期間就做文宣工作。

痴撚線p牌
你阻人收工有咩意義？
人地放工想番屋企都唔俾？
中學雞未番過Full time?

罷買其實係幾好

其實我仲有個建議，就係所有新樓唔入飛⋯⋯⋯⋯

雖然好奇怪
但我地要理解

有經濟support

返少一日，其實係咪咁大問題

平時表現好，點會因為一日半日難倒

怕，係因為佢地本身 overpaid

其實話奇怪又唔奇怪 唔難理解
佢地主要係關心切身利益(即係自鳩私)

換句話講 佢地係支持狹義嘅「對準政權」
因為佢地覺得你塞地鐵只係阻住普羅打工仔
對政權影響有限
但如果你係去政總立會警署之類 你出核彈佢都未必太大反感
呢類諗法其實喺不合作運動啲街訪成日見到

所以亦都解釋到點解「燒到我地嗰區，我相信佢一定會落」
因為真係燒到埋身影響到自己利益

返工咪又係為錢
唔通真係奴性重到咁

我估佢地會支持罷買，之前話抵制某啲牌子同商戶，佢地都有做

香港人唔係真係好鍾意返工，而係窮呀！

呢個真，唔止中產，連普通師奶都針對返唔到工，罵大肚婆嚟鬧，但圍警署反而冇乜出過聲

係

其實係中產既無奈

我地乜福利都無如果無左份工都大鑊架。

返工唔一定係為左錢
你叫佢地捐果一日人工出黎完全無問題
係出於習慣？責任感？其實我都講唔清楚香港人果種對返工既執著係黎至咩野

唔係講緊真係要做
而係講緊呢啲所謂嘅支持真心廢話

唔阻返工就一定阻到第二樣
到時又係走出嚟嘈
阻唔到正常運作嘅示威冇效果
係林鄭教嘅

雖然真係聽落太on9
但係真 好多身邊中產都係咁

佢地可以用好多錢支持我地 (身邊幾個加埋過6位數)

但阻佢返工佢會唔開心

講得岩呀
塞咗幾粒鐘邊度都去唔到
仲講得出支持既9成係深黃

[歡迎補加] 民間記招會可提出的政府問題

上面講咗，喺佢地概念入面，搵錢同返工係有微妙嘅分別
佢地冇明講，純粹我個人感覺

聽過公司啲老一輩講 你罷工即係要其他人做埋你嗰份 唔公平 人地好慘
講到自己好似平時唔放假咁 咁唔公平咪一齊罷囉

如果個老豆老母係番緊急醫護服務, 咁我好認同 因為遲到分分鐘真係好大鑊, 醫療既野唔停得, 但如果係非緊急 一般打工仔 只能夠講 訓撚醒未啊打撚到咁樣都仲顧住番工

核彈都唔怕，最怕翻唔到工

事實。去過就知幾多後生仔。

你要明白有名比你叫中產，佢哋隨時有錢可以移民。 為人父母講真果句自己唔食都得，仔女你仲要讀大學我都要交學費瓜。而且講真唔係香港人好鍾意返工，唔係返工呢一個動作，係香港人好鍾意搵錢。所以佢哋嘅心態返工等如搵錢，好多發錢寒嘅人來講搵少一日等於叫佢哋去死。（呢啲係啲思考上核心價值觀問題)

得罪呢一班中產一啲好處都冇，反而佢係搵得多錢應該要搵一個方法比佢地金錢上支持。你真係想搞革命？ 唔好意思，歷史係冇任何一場革命或者戰爭後面係無金主。

無諗住指責 只係想講搞到自己區會落街但唔鐘意人阻返工唔係咩奇怪準則 講到底都自私
中產有專業資格 可以移民明哲保身
樓價同攬炒都未必apply到
但佢地錢多 影響力大 所以點都要面對呢班人
更何況呢種人香港唔少 甚至主流黎

不過依D想睇到成效 真係好需要時間 就係唔知我地夠唔夠耐性

知己知彼
知道其他人諗乜野先知道下一步應該要做乜野去針對
推

我諗佢地真係會支持以捐人工代替罷工

搞機場呀

咁叫佢地罷買啦

其實係真，唔好再搞鐵路同道路，要搞星期日先搞

革命後一定將呢批反革命份子

發配邊疆

我老細話唔阻到我理得班人拆咗間警署
不過股市跌到25000見佢開始黑面

推

尋日見到好多人返工受阻，d面口都好衰下，殺佢全家咁

估唔到香港人真係咁中意返工，我諗唔好搞佢哋比較好

係呀
我老豆連我話要去想發夢都冇乜野
淨係叫我唔好比人拉
點知一話返唔到工就黎料

師兄睇下呢個CM您可唔可以接受？

我想畀大家睇一下我係「與中共對抗多年的內地人屌撚醒香港連登仔」呢個post入面既回覆。

係呱，咁你已經知道呢個事實，咁你會make use of呢樣嘢定係要拆穿佢哋等佢哋無理自容憎死你？

如果搞個返工加油站，有冇得諗？

你估個個真係想返工咩
但唔做點有飯開呀 (香港人心聲)

呢班所謂唔阻到佢就乜都得嘅自私撚 根本個潛台詞係抗爭階段有混亂就即刻企喺道德高地同你割蓆
但一爭取成功就唔介意分享個成果 不過自己從來唔打算喺任何方面付出

所以好奇怪 唔通公司真係當你寶咩 你唔撈咪請過個 點解咁執着返工

唔係想幫佢地講咩好說話，而係佢地都有做嘢，有捐錢有遊行，只係心入面有條好奇怪嘅準則

呢種人唔係少，要長期抗爭，冇可能完全忽略呢至人

通常呢啲人係要唔影響佢日常生活
例如尋日我黃昏都塞咗幾個鐘 咁我冇不滿過
但車上嘅人開始屌阻住佢

比番個選擇權比打工仔
咁先係民主社會
而唔係阻止人返工，咁同政府有乜分別
同盡手段去阻止以達到目的

佢地係鍾意揾錢所以先返工
唔係鍾意份工本身呀

條路上面有唔同既人
咁樣一鳩霸住條路其實=無差別攻擊
希望各位手足諗清楚先做

唔係逼人罷工
係逼佢地追究無恥政權

你錯啦
人地係儲錢等移民

pish

係唔想俾位老闆入...

殺到去佢地果區, 佢地只會龜縮, 係唔會落街支持
我有個花生友朋友話我支持示威嫁
但係遊行過黎佢個區遊行果日緊係唔會出街, 仲話我貼連儂牆好危險
Wfc貼個牆就危險?
佢呢啲最驚就係俾人取消免簽放假無得去日本玩

捐錢囉,中產嘛,錢最多

YES
當然車長罷工除外

推，仲有我公司d人好不滿放工都阻

一路關注事件但都係wfc嘅咪即係迖匪
仲要唔肯承認做嘅嘢同花生友冇分別
即係擺明車馬話：你哋爭取到嘅嘢我會享用，但我唔會join，你哋都唔好搞到我
咁不如叫佢哋打風都照返工/唔好放工，保衛香港經濟

與其話自私
我反而覺得係中產獨有嘅不安
中產之所以係中產
正正係因為佢地嗰份穩定嘅工
(父幹式/ 財爺式/ 六合彩式”中產"除外)
而阻佢返工某程度上可以被佢地潛意識地視為威脅緊佢地中產嘅地位

對中產
我覺得要鼓勵佢地一邊返工一邊反政府
甚至以佢地嘅工作同影響力去麻煩政府施壓
“工作抗爭兩不誤”/ “各行各業都可出一分力"
呢類slogan同行動會好吸引到佢地

人係習慣動物

只要開咗個頭 慢慢就無嘢

大家要諗下政府有咩可以俾我地阻到 而家阻到嘅係市民對政府一啲影響都冇 佢哋亦唔會因爲咁幫你一齊屌政府

其實有少少睇唔起啲想做free Rider嘅人， 自己唔敢開口同老闆講，又叫人幫手堵塞交通嘅人。

ON9, 就係知唔阻你返工咩都得所以先阻你

🤔

呢樣係香港人性格無得改

所以罷工封路搞一次就得 政府點都唔會理

反而星期六日點搞都唔會有呢個“放工”反彈

平日阻人反工呢班人只會屌你，星期六日反而會多數兩邊屌哂 或者屌政府無能

有捐錢，有遊行，但要返工

下次唔洗不合作運動 直接罷工集會算啦

下次講到明罷工係唔會俾人炒，再搵埋法援去幫啲因為罷工俾沒理解僱既人

咁塞路塞鐵可以做少啲
關鍵時刻先做

有時情況就係無得主動只能被動罷
政治無可能滿足到所有人
滿足到所有人果個叫烏托邦which is現實唔存在
我認為為大義做到就應該做
下下成日諗順得哥情失嫂意就咩都唔洗做

好奇怪

其實我覺得個重點唔係返工, 而係干擾到佢地既生活. 舉個例, 即係你話如果平時去塞機場, 呢班人可能都會"好支持"架, 但如果佢地買左機票去旅行, 你又咁岩果個時候塞左機場, 咪一樣會鬧鳩你 又或者佢地睇live見前前線手足衝緊, 可能會叫好, 但如果佢地自己仔女話要去前線衝, 佢地肯定直頭唔比個仔女落街. 人呢就大部份都係自私, 但做到邊個位會令人轉軑/割蓆, 就每個人條線都唔同

明你講咩
識你講果種人，佢地嘅思維已經唔係因為返工=錢
而係好純粹熱愛返工，係生存嘅主要意義
佢地係要靠返工黎建立自己
唔係講笑，真係識有部分連打風都會埋怨，返少左日工會死都幾懷疑係咪得香港先有依種人

其實幾有道理
不如燒撚左禮賓佢
反正唔阻大家返工

盲目將法國烏克蘭嗰套replicate落嚟香港唔一定work

事實，而且根本烏克蘭 同香港 大環境根本係冇一樣野相同。不過之前我都已經講到無氣，始中連登都係勇武主導，師兄加油。

其實者係唔好擾民

內容係做乜?
依個應該幾易入口

我覺得呢個兩睇, 都有好多人想被罷工

其實好多死都要返工個堆 絕對唔係手停口停既人 分分鐘仲有一大筆CASH係手
只能話佢地核心價值真係返工賺錢 到65就退休用呢筆 你同佢咩有無咁長命 咩自由價值 佢地心中唔係咁在意 只有好似騙案既ON9一樣 真實被人呃一次先有機會(只係有機會)知道自己都有機受害 當

機場喺接機大堂喎

有幾奇怪，因為佢只係花生友+勝利球迷
根本就無需要理會呢d人
我調轉咁講丫，呢班人根本就唔會出黎
所以其實最終佢支持又好反對又好根本就唔洗理
如果成日為左滿足晒所有人，係無可能做到任何野

講到尾咪又係自私

你都唔明
都話啲中產寧願捐錢俾你去殺人放火
都唔想番少日工

唔想親身落場搞到佢囉
唯有捐錢令自己良心好過啲

「接放工行動」嘅出現就係因為知道香港人好鍾意返工

同感
說穿了都係自私心態
怕take risk 又怕影響自己生活
但可惜香港人好多係咁 尤其30歲後

（手動轉貼）
[身邊大量呢類人，彷如活在平行時空］

不停強調自己都「承認」個社會有問題，所以都「唔介意」有人去爭取，但「總之」要「理性」同「唔好攪亂」香港，「影響」到「其他人」（其實即係佢自己）的人，其實都是自私到無倫的人。

因為佢地嘅潛台詞其實係：大家爭取到的話，佢不「介意」共享成果，但過程中自己唔打算付出。

應該思考一下。罷工或射波係自願，被罷工令唔少人反感。

不合作運動同罷工應該一樣程度，唔應該畀尔合作凌駕咗罷工。尋日其實係放大咗不合作，多過罷工。罷買同自願性罷工，好多迫人罷工。

咪又係社會問題，個個要努力搵錢換來小康生活，而且生活完全被工作佔據，根本無時間諗做其他野。

因為競爭大，一出世就被學校訓練到每個人時刻都要裝備自己，要努力工作搵錢，咁先可以向上流。

但係事實又係咪真係努力就有得上流丫？就算佢地開始覺悟，都好難返到轉頭因為已成習慣，而且生活上太多被錢挾持嘅事物要兼顧。

就好似踩左隻腳落流沙一樣，越掙扎越容易受困，為左可以生存得耐少少，唯有唔反抗，繼續係個困局入面，直至死亡。

香港返工文化，就是控制社會民主的第一手段，個個似是奴隸，辛苦、不人道、又不能不做。

我父母極黃 日日屌鳩政府黑警
但都擔心番唔到工
父母唔係中產 窮撚黎
驚番唔到會比人炒 又老驚無人會請
雖然兩老唔係怪示威者
但係會好好奇大家點解要塞地鐵

不過個人黎講覺得尋日搞罷工塞地鐵無問題
全港好多舖頭銀行等等都知危險關左舖
證明幫香港人唔好番工
等佢地唔好有危險係應該的

姐係政治冷感冇意見果批

咁所以唔好阻人番工囉要罷工既都請哂假

花生友咪姐係有花生狗沖LO

有得撚狗唔通唔撚咩,又唔會犯法

so true

人地份3萬幾4萬既工你點幫人搵?
香港咁多中資，被人blacklist左邊度都唔使去

咪on 9 理想化
受害者只會屌阻路個班直接施害者
唔受影響同支持者先會同意你平日阻路

呢班人只係和理非free rider 你唔搞到佢既話都會屌埋政府
同樣道理 街坊係多數會屌差佬放催淚彈 而唔會屌示威者 但差佬係因為有人群聚集先會放催淚

最簡單就係香港人崇尚所謂既自由 佢要有唔跟你個套既自由 警察封路都屌警察

PUSH
機場啦
斷估唔係全香港都要去機場返工

日日都返工
六日又唔見佢地咁勤力

值得推

上面講咗但都講多次，唔係想幫佢地講好說話，而係佢地都有付出，只係個形式同大家想像嗰種未必一樣，有集會遊行有捐錢

要知道中產喺捐錢方面係好有用，如果完全忽略呢班人，唔去了解呢種奇怪嘅心態，對件事未必係好

民意唔需要理啲自私精

可唔可以開個post 鄭重同大家道歉
之後話 等有一日 各位一齊自願罷工

係，不合作係令到中間好多人不滿

我都覺得香港人鐘意返工唔係撞鬼，係真心既
你叫佢地返完個日工，比返個日糧你去抗爭佢地係無問題，但你要佢地個日唔返就萬萬不可

我都幾同意 身邊有朋友自己罷工
但係話阻人番工唔好

香港人太鐘意番工

中產好肯出錢，課金買嘢support嗰啲都好需要有人做，攞多啲支持點都係好

就算係花生友，都無理由推佢落去政府嗰邊，始終淺藍既人少得一個得一個

而家要攬炒呀 ! 仲叫人唔好擾民！
港共政權擾咗你班廢柴咁耐，
你地都畀人擾到慣喇。
而家後生仔女擾你一日半日，
唔好阿之阿 jor。
你地好快d移民，
老共要同d後生玩玉石俱焚呀，
食花生會變咗食流彈嫁 !

又唔好咁講只係冇必要做重複做不斷俾人鬧嘅嘢，不如大家諗下有咩新嘢做，倒如機場同罷買

人地都有人地嘅選擇同諗法，點解要強行一地一定要同你企出黎？唔好同我講咩今時今人唔企出黎黎就唔係人，自己唔尊重他人意願，又想人支持你，咁樣自己係咪更加自私？點都好應該以尊重他人意見為前提，再逐向佢地解釋說明運動意義，而唔係批評人地唔企出黎食花生。若果真係想現在嘅運動有突破，應挽留民意，令到更加多人認同

唔係所有工種罷工都咁有效，最有效係：運輸交通，船務，航空，金融，其次係教育，零售，批發，旅遊酒店，餐飲等等。

而最有效既罷工需要工會配合，先可以更撤底更長時間持續進行！

唔知可唔可以咁理解
香港人其實對身邊嘅野好有責任感
我地就係因為個份責任感要去搞抗爭
中產人士同樣因為責任感去返工

中產我就唔理

但屋企人做地盤，真係手停口停....

民意呢樣嘢喺香港=你地班傻仔去爭取，我等收成+唔好攪到我

唔番工邊有金可以課 放核彈都唔割

我覺得身邊果D又唔係咁諗
其實香港人搵錢邊係靠返工先得架
佢地只不過係熱愛「返工」
覺得星期一至五就係要留係公司度做野
返工唔單只係一個責任 仲係一種信仰
識有人明明財務自由架啦 (非專業人士，只係有遺產)
講緊佢每個月被動收入100K以上
但偏偏鍾意去打份閪工
講緊份閪工要揸9個字車由新界去港島 人工12K
但搞到周身骨痛又肩周炎又腳腫
你同佢講講樓價跌 恆指跌左4000點
佢冇咩反應 都係哦左一聲
但有咩事返唔到工佢即刻開聲屌到傻

依個現象真係唔知點樣解釋到

我諗除左做老闆之外 其他人都會有壓力諗罷唔罷好
始終香港無咩全民罷工經驗 驚罷完會比老闆秋後算帳 驚罷完無左勤工會出少左糧 etc.
我覺得又唔可以完全怪晒佢地 香港物價貴 樓貴 總會有班人會有經濟壓力 唔可以咁拋個身出黎搞罷工

只可以希望將來嘅香港可以更加進步(不過更加希望香港唔需要再搞民運 可以真正嘅安定繁榮)

十號都返啦
十個山竹都返啦

因為阻到佢
我覺得係自然反應 等得耐唔耐煩
同埋時間係一個人有限既本錢 未必關錢事
覺得好似被迫塞係道咁 拎走左佢地啲時間咁
香港人急 著重爭分奪秒

「你搞還搞 唔好搞到d普通市民丫嘛」
呢句應該係佢地講得最多嘅野

香港人到底係咩民族，點解拼死都要番工

唔返一日就冇飯食 會唔會個人有問題呀

希望遲下有學者得閒研究下點撚解香港人咁撚鍾意番工
但係又成日想打風放假，屌那星

唔好搵啲咁少數啲例子啦

咁呢個情況係打發時間+精神寄託+自我認同感
唔返工嘅佢=二世祖
返工=社會棟樑

同意，發夢星期一響地鐵站好多嬲嬲豬嘅人真係因爲屋企多人要養，尤其建築業手停口停。與其宣傳罷工，不如我地自發討論下點樣幫佢地爭取權益同岀糧嘅保障仲好啦。機場新跑道個班工人好似無糧岀，何不到機場個時順便幫佢地發下聲呢？

平心而論，唔係鐘意返工，係無得唔返。我地眼見有好多無拎綜援而日日努力返工嘅人，我地都會好欣賞。但到我地想罷工，就要阻止佢地？

相反黑警每個月唔止四皮，仲有低租宿舍，唔係應該focus響佢地度咩？

我好相信林鄭同港共無我地想像中咁勁(勁就唔會岀事啦)，好多我地覺得係鬼嘅，其實都係我地自己嘅心魔。[中國人內鬥嘅基因]。

最後想講-劉備當年冇兵冇田冇錢，但點解佢起兵打仗無乜人反對？我諗主因係因為劉備去到邊都先幫人，後招兵！

講到底咪自私囉

一早講騎劫人地思想, 玩不合作運動係無為
人地返工就要搵錢先可以有物資捐比你地
唔係大家食屎都得啦
邊有可能迫人地罷工架, 國民教育迫你地讀, 你地肯唔肯呀

認同
隔離鄰居有對open父母,都撐今次運動,但阻到佢返工佢反而屌哂老母

我呀媽尋日先講完

咁算啦 各司其職
前線出人 佢地出錢買物資

相信班人喺面臨攬炒邊緣先識要企出嚟、投身運動

香港人真係好鍾意返工

cls

佢地支持我地行為就得，既然呢班人人數唔少，就要爭取呢班人既支持，佢地既付出未必係同你走上前線，但會參與同你和理非集會或捐錢。

你真係以為香港人全部都會咁認真同你去思考咩
跟本香港人手停口停既思想係根深蒂固
你同佢講大道理根本就唔會明
更何況如果罷工唔係自願 咁一開始都唔洗發動呼籲罷工啦
直接搞不合作就得啦
有時都要跳出同溫層理解下其他代人既諗法

希望分享抗爭成果 搶佔道德高地
卻不願為抗爭付出一分一毫
所有嘢要賺到盡
終極自撚私賤種

好簡單 個人利益主義者
對自己有害嘅 唔洗承受巨大參與風險
對自己有利嘅 冇付出又有收獲

講咁撚多咪又係d醒少少既港豬

呢個情況外國一早停左成個城市既運作啦

宜家叫香港罷一日工都要哎契弟咁

講真罷一日唔夠呀！ 你真係要政府跪撚低起碼罷兩個星期啦

myTV SUPER 最大廣告客戶 - 香港迪士尼樂園嘅回應

但無奈要對抗全球最撚狗賤嘅中共
就係要聯合呢班收成期撚

個人覺得時間先係重點
香港人好急 著重幾時做啲乜野 分配好
佢地未必係咁想返工
純粹覺得自己既時間冇左
佢地可能自己都諗唔清
等於點解掛八號唔屌 因為唔存在夾硬比人拎走時間呢個問題

千祈唔好搞住人返工。叫佢地努力工作、努力加班，跟著努力捐錢支持大家買物資。斷佢地米路，變咗斷大家買物資資金來源。

香港就係好多呢種人
眼光眼界永遠只放係自己度
搞左咁多運動 , 事情發展到呢一刻
都仲係置身事外 , 覺得班人搞事 , 唔好搞到自己 , 阻到自己

其實簡單D講,香港有唔少人仍然係自私,唔夠團結
如果香港人再團結D , 政府一早倒左台十世

你咁講唔係左膠咩

住係公司咪得

你分化夠未出呢個post係想大家下一步行動前可以了解多啲唔同人嘅諗法，唔係鬧人

On9 你就暴徒藍絲
發夢發得前個D有學生但同時都有專業人士啦
未返過工都講得部出

完全同意，以及幾位講關於阻人罷工嘅問題，基本上而家炸咗間警署，佢哋都唔會割，但阻返工就割

窮撚表示同意

咁即係唔想付出但又想香港有自由？

完全明白，你可以話無乜公民意識，覺得好多嘢同自己無乜感情關係。

呂大樂個本似層相識的七十年代，提過皇后碼頭一例，話佢個輩人覺得皇后碼頭唔係咁光彩的建築，因為佢地細個個陣都唔係咁認同港英政府。

唔好特別批評佢哋，畢竟佢哋由七八十年代開始出黎做野，經歷同感受自然同後生仔唔同。同時唔好輕視佢哋，因為有較高教育同經濟條件，對政府都有大d對抗性。

可能有有份捐飯券既人就係反對人地阻佢返工既人

起碼我身邊真係有呢D咁矛盾既人

佢地會和理非集會遊行 會捐錢捐飯票 但係唔太支持勇武行動但不譴責 但阻到佢地返工反而會有最大反應

有啲人唔係熱愛返工，而係workload太重，佢呢刻「被罷工」做唔到野，遲啲都係要做返，
你阻返住佢返工，佢反而要趕deadline添

遲到幾個鐘就窮到要食屎?

希望焦點擺番係點樣組織罷工，而唔係阻塞交通

賴乜野鐘意返工
總而言之就係你有你抗爭，但唔準搞到佢地。口裡說支持，其實都係等拎著數。

你肯定佢地唔移民先算
人地宜家努力搵錢移民就真呀

冷血MK妹 KOL Merry So 請罷買佢品牌產品 DLLM

文宣要好似上次咁鞠躬道歉，阻到大家返工

有屋企人係咁，返工以外既schedule排到好密，所以workday要做好所有野，會半夜追post,會去集會，但始終覺得同支拿對抗成本太大，不如移民，講到尾係香港民主自由唔係佢priority list度

冇一場革命/戰爭係唔用錢。呢一班正正係現有 / 未來金主。叫佢哋捐錢佢哋幾時有鬆過手。

仲有提一提一個問題，講溜咗，其中一個反感原因係強迫佢唔反工，強迫呢一樣野本身就係反自由 （要引導佢哋唔返工，呢啲係我哋文宣嘅責任 ）。而且罷工既原意係要癱瘓，好坦白講中產/ 管理層 罷工其實一啲意思都冇，我唔返工有咩所謂.......不過我啲靚唔返工就仆街乜都做唔到。

我覺得大部份未必關返工事
係時間

可能係，未必係錢嘅問題，佢地分分鐘肯捐曬全日糧

搞一次自願罷工入機場聲援罷工嘅空服人員可唔可行？

係 好多黃絲中産都係咁既唸法

分化完未覆埋你呢次唔覆

其實覺得有時候講爭取自由民主哩啲意識形態嘅野，好多勞工階級係唔會理解同認同，因為佢地只希望安居樂業，所以我地應該將自由民主連繫生活，爭取到自由民主點樣可以令市民生活變好，從而得到廣大市民嘅支持，哩排發現好多人遊行光復為出而出，做唔到喚起社會關注嘅效果，一啲行為如縱火，都令一啲和理非有反感，係新聞報道效果更是，最終都係想講民意好重要，想運動成功，要向哩一方面入手

我明白你父母既諗法

雖然呢種諗法係無道理 我地覺得好仆街
但無可否認香港人好多都係咁諗

我梗係理解
我係叫呢D人準備食自己

無論如何，點都要番工，
因為層樓未供完，
因為租金佔佢收入既大半，
因為佢無儲蓄，
因為佢既錢係曬股票基金市場，
因為佢無自信，覺得被人炒左就無能力搵番呢個人工

樣樣佢都diu個政府 , 但樣樣佢都唔實際行動，一直loop 落去，今日仍然會話唔好阻佢番工

殺龍巴絲為佢犧牲10年，佢地都隱忍左咁多年，幫幫小孩付出一日好難咩？即使呢一日會可能無左份工，如果自己想要既野都爭取唔到仲被滅聲，呢d 錢袋得落咩？真係對自己能力咁無自信咩？

香港太鍾意返工，唔好再嘥時間、嘥民意去逆轉。睇番其他國家，無人會逼人哋唔返工。唔返工只可以係自發，唔可以逼。運動係要變，但唔係阻路、逼人哋唔返工。

的確好多人生命大部份係返工
唔可以批判佢地

咁冇可能人人都係大愛 人地起碼會出黎遊行
多一個盟友總好過多一個敵人

睇番其他國家，無人會逼人哋唔返工。唔返工只可以係自發，唔可以逼。運動係要變，但唔係阻路、逼人哋唔返工。

有時候專業人士會係公司既重要人員，key person 或者essential staff，所以唔可以輕易話番唔到就番唔到，例如我若果因為不合作運動而延誤左番工，我都會搵唔同方法番去，而唔係坐係車箱同大家一齊等，當然我唔會怪各位手足，甚至會叫大家加油。

利申：呢兩星期同事出哂國，我係essential staff，朝朝番六半。

但我而家就係想所有人都唔能夠置身事外
全部人都要被牽涉 全部人都要落鑊

Uppppppppp

運動係要配合民情，而唔係民情來配合我哋

我屋企人都話玩咩都得，但唔好阻人返工

唔返工揾食供樓點養大你呢

港共政府唔阻你返工，所以捱貴租買唔起樓都得
港共政府唔阻你返工，所以水貨客影響民生都得
港共政府唔阻你返工，所以元朗警鄕黑勾結都得
港共政府唔阻你返工，所以黑警暴力濫權都得
港共政府唔阻你返工，所以剝奪言論自由都得
港共政府唔阻你返工，所以香港人畀中共壓迫都得

義士癱瘓交通阻你返一日工，自私港豬就衝出黎割𥱊譴責，到有咁上下成果又出黎收割光環，係幾識玩

好似有喎。睇下尋日地鐵

咁就要問佢地

但唔少人過唔到心理關口呀嗎
冇藉口去罷

同埋呢班中產真係平行時空
錢大過天 唔好置身事外啦
抗爭冇得自己出錢叫人外判㗎

不合作阻地鐵 同埋塞番工車路可唔可以調整下
轉其他活動?
唔阻番工好似少左好多民怨阻力甚至都會支持示威

乞你老母 冇人要贖罪券

今日返工聽到好多淺藍嘅意見係你搞咪搞，做乜要搞到佢
另外有人話黑衫好惡，影張相都比人屌，希望前線手足對街坊客氣少少，雖然未必會拎佢地支持我地，最起碼唔好張佢地推向政府果一邊

老實講 你要西裝友塞係地鐵幾粒鐘又焗又熱
又要同老細解釋 唔係人人都可以放低份工
唔好迫人地大愛 只要唔屌柒你已經係幫忙

唔好再搞到我個post好似分化post咁

講真呢啲人唔會出黎幫你
更加唔會幫對面
777就因為明呢點所以有膽無視離地中產
至於BabyKingdom點諗，我地要觀望一下

咁阻佢放工囉
垃圾自私中產食撚屎啦屌佢老母
(自知唔係對戰況有用既留言
但佢老母d離地中產係抵屌)

岩呀，真係好奇怪
公司啲阿姐一聽到塞港鐵就好似踩親佢地條尾咁發晒癲
如果運動要繼續要重新考慮應唔應該繼續阻人返工

同意 咁中意返工
住公司最好 十號風球都可以緊守崗位

呢啲都係大多數港豬

好，唔攪不合作運動，專去元朗打柒白衣人，去北角打柒福建幫。

首先要瞭解佢地諗法
佢地可能係淺黃或較為冷感，都知政府有問題
但感受未深到要去罷工，當佢地要番工既時候迫響勁多人既地鐵入面成個幾鐘，或塞響路面、要自費搭的士去番工，個人就一定會燥
仲有香港唔似外國工作悠悠閒，ot成風好L多野做，今日唔做聽日咪又係要做

利申：被罷工好愉快

推，呢招搞咗幾次都好似唔太成功
可能時機未到，要就返呢班人嘅程度

我身邊大部分淺藍都係咁講

但有可能到時做其他不合作運動佢地又屌

簡單啲都係愈上咗岸就愈多唔體諒

咁就要問返佢哋喇
家家有本難念的經

咁你罷買，睇post 3:

Part 3:

Part 2:

Part 1:

推推推

我估佢地會支持罷買

我覺得罷工真係冇乜用 佔機場好好多

佢地支持喺機場

機場啊

單身真係無所謂。但屋企有細路既點算、點生活 (租、水電煤、奶粉)?

老實講你琴日出黎見到幾多人仲返緊工就明
佔機場首先影響唔到佢地返工 第二又可以有好大效用對於將香港既事話比外國人知

咁不如問下你邊區 下次去下

根本日日都要罷買 除左日常生活品

今日講咩罷工冇用 呢句野既人收皮啦

針唔拮到肉唔知痛
冇法
如果佢地食過催淚彈就唔想返工架啦

我自己有罷工，但都要了解一下返工嘅人諗緊乜，如果唔係主動做嘅話，搞交通而令佢地返唔到工可能會有後果
只係想大家諗多啲唔同人嘅心態，對之後計劃都可能有用

人總要有認同感，中產嘅認同感來自工作上嘅成就，因為喺中產人生嘅奮鬥期，目標只有勤力工作，只要勤力就會有相對等嘅回報，呢點同宜家嘅社會好唔同，而正因為呢種觀念已深深植根於一眾中產嘅人生價值觀，所以當感覺到呢一種行為模式受到阻礙及衝激，潛意識自然會作出相應反抗，並作出強烈反對行為以捍衛自己嘅價值觀，而且宜家香港生活壓力太大，中產係極唔願意睇到自己得來不易嘅成就被破壞，所以出現呢種反應係好自然嘅事，佢地只係fight for their own value, nothing else. Likewise, all youngsters are fighting for their ture value.
香港人，不分化、不割蓆、不督灰，加油！

自私既人特別多要求

咁如果一臉無奈地問佢哋，點解你之前廿年返足咁耐工啲生活都無改善嘅？

會唔會激到佢哋跳起

其實係,啲政治冷感真係平行時空,唔搞到佢利益真係唔會理

「驚畀人炒 搵唔到第份工」嘅責任感

攻禮賓府點睇

其實唔只中產
啲的士佬都係
佢地手停口停 試過聽有個的士佬話
佢係咁屌政府 話支持後生仔
但話冤有頭 債有主 搞政府呀嘛 做咩搞我地啲市民
係咁話你地捉政府班仆街姦撚左佢我都拍手架

唔好強逼人罷工啦，由佢地啦

叫佢地課金

機場，機場先係我地出路

成日話香港人奴性重真係冇講錯，
阻佢地返工好似殺父仇人，
相反令到佢地可以早收工，
佢地又一句聲都唔會出

客觀效果就係「唔會再搞罷工」

或者將個期望推比航空業 代你搞

人人都想坐享其成 但又唔想犧牲或影響到自己

完全唔同
樓主屋企人有去遊行
又點算係咩都無做呢?
你又點知你唔會投票踢走建制
你又點知佢無教化身邊既人?
你咁衝動淨係識幫人"扣帽"只會趕走同路人
你刻意中傷人對成個運動一啲好處都無
甚至會分化左個啲好難先爭取到既游離派

因為工作有時係牽連到其他人。
朋友不嬲好支持運動，但佢尋日有返工嘅，佢話客戶係外國客，就算好支持但我唔可以罷工，因為唔可以因為我追求嘅目標而影響客戶，將我自己追求嘅成本轉嫁俾啲客，我點交待？

文宣上，我覺得可以用返馬斯洛金字塔
解釋俾香港人知，即使你搵到幾多錢
如果成世人都只係為個人基本生存衣食住行
咁就成世都只會停留喺最底嗰兩層
成世俾全世界各地嘅人喺上層欺壓住

(網上圖片)

真

人人都想坐享其成 但又唔想犧牲或影響到自己

呢個真 今日都聽到有啲客咁講 個客之前遊行都有出過嚟

依家都唔止係暴力 問題
係道德倫亡得好緊要
好多嘢太匪夷所思
乜錢仲要過周街畀人打, 扯底褲?

因為中產係中間，只要唔損害倒佢地對低層既優勢，佢地係好樂意推翻高層。
只要冇工返，佢地就覺得自己同低層冇分別。
咁你依家明白啦？

其實抗爭者係唔需要理會民意， 因為佢地自己就係民意。
咩割蓆，其實更加唔洗怕，因為話割蓆果班人，從來都冇為左你出過力，想割就隨佢便。

只要大家都係為自己而抗爭，咁樣先至係真正既革命。制度，理念，原則，只係方法和途徑，並唔係終點/原動力。

抗爭既動力係你,
你既心聲，你既希望，你既價值觀。

人人都為自己而發聲，就會發現好多理念相同既人，同時都有更多唔相同既人。

為左佢地而改變理念，係唔會增加你既抗爭成功率，只會增加佢地既成功率，而你既理念，就會係你放棄，然後去跟佢地果一刻開始失敗。

合作, 先至會增加成功率。

所以，
冇大台就係唔改變自己理念，
各有各做就係合作，

割蓆就係唔合作，
跟民意就係改變理念。

所以你地見到既， 某中產割蓆，某人和理非割蓆，就係唔想隊友抗爭成功果班。
想自己食哂好處。

話民意同抗爭者唔同既人，就係想改變抗爭者既理念，去控制佢地做自己既奴隸！

所以
你就係你，你就係抗爭者，抗爭者就係你，就算最後只係得番你一個，你都係你自己既主人！

200%同意 明明8月5己經好多人肯罷工
朝早整塞個交通有咩用？
要返工既 返唔到工屌鳩你 下午咪繼續返工

利益者

屌你又帶風向，想人唔用經濟手段向政府施壓？
重點係點令更多人加人罷工同時得益，而唔係又set條原則限死自己。

唔係冇風向，係想大家聽下同溫層以外嘅嘢

如果大家有方向計劃，佢地應該會支持罷買

屌你唔好係唔係都話人帶風向
有反對意見就帶風向?
咁大家唔撚洗講野啦
你講哂佢好無?
如果樓主係特登帶風向既
首先應該問新既風向有冇問題
如果有，屌柒樓主
如果無
唔好為屌而屌
解釋點解你唔接受新風向

阻我返工都唔割蓆

阻放工得唔得？

就好似啲人開始盲目黑警咁 下次圍機場一定無事 因為條線已經set左去地鐵到

如果大家提到係想用經濟手段，阻放工嘅目的係咩？留意阻放工同接放工唔同

身邊大量呢類人，彷如活在平行時空］

不停強調自己都「承認」個社會有問題，所以都「唔介意」有人去爭取，但「總之」要「理性」同「唔好攪亂」香港，「影響」到「其他人」（其實即係佢自己）的人，其實都是自私到無倫的人。

因為佢地嘅潛台詞其實係：大家爭取到的話，佢不「介意」共享成果，但過程中自己唔打算付出。

我想被罷工
但唔係個個都想罷/被罷
可能有啲人好有責任感/ 經濟壓力

雖然係P牌仔但都有野講
香港人鍾意番工呢樣真
身邊有人由淺黃到被人罷工果日就變成反感
佢地既意見係遲翻工可以
但唔可以完全翻唔到
封路可以但唔可以全封
但佢本身對政府對黑警好有意見
亦有好多對巴絲既聲援同支持
不過翻唔到工就nonono

我覺得有啲香港人唔係鍾意返工,
而係唔返唔得,
因為驚一唔返工就冇咗份工,
然後驚冚家冇錢開飯, 屋企人要捱餓,
要知道好多人都係家庭大過天

塞路都好 留返條行車線比人地

2000%同意
香港好多自私又怕事嘅人
奴性又強 要佢地罷工一日好似會死人咁
唔需要強迫人去跟從自己
否則只會令人反感

this is hong kong

中產返既工唔同你SALE屎賣衫餐廳做樓面

中產唔返日工, D野係會積返俾自己, 趕deadline既又少左日, 你平時上網都見唔少人話點樣放工都俾上司搵, 放假都要做野; 有D公司又特別多會, 可能要同其他國家既人開call, 你罷工又要改晒D會.

唔係人人唔返工都只係"出少日糧"咁簡單

結果咪就係得自己圍內一班人罷工罷學
如果唔係洗鬼強制令其他人罷工做noise

上面講過，回應多次

有啲人唔係冇做過嘢，有去集會遊行同捐錢，佢唔係冇付出，只係未必認同阻交通去達到被罷工效果

呢班人唔係少，出post係想大家了解多啲同溫層以外嘅諗法，希望對嚟緊再諗新行動會有參考作用

1. 香港真係有人手停口停, 無左BONUS 好大獲
2. 這世界有强姦、無焗賭，你個計劃好大把人FOLLOW，你焗人FOLLOW 一定好大反彈
3. 老人家同小朋友一樣係要氹架，你BLOCK 住佢路又係唔係氹呢?
4. 重有人係睇唔到個問題係政策，在利用大眾一向的"責任心重" 去誤導係學生在玩野，所以現在重點在文宣
5. 最後重點 : 兄弟爬山但要互相幫助

我覺得不合作/罷工諗住逼政府回應
點知佢彩你有味
所以又要睇下有咩新方法
短期應該唔會再罷

只要唔阻返工咩都得?
如果返工無錢係咪照返先?
咁你工照返但捐晒成份糧出黎支持個運動囉, 咩都得丫嘛.

sry響度發悔氣

搞民間記者會ok喇掛

咁咪去機場囉
直接影響到經濟又唔會俾人話阻住佢地返工....除左係機場返工果啲

不過暑假應該好阻中產同仔女去旅行

唔知佢地鐘意返工定鐘意去旅行多啲呢？

所以後生仔係無私奉獻 好很偉大
而我生活左咁耐
未有612之前
真係寧願焦土 唔應該比呢班人
座享其成

鬼？想學林鄭話阻人返工會影響經濟所以驚？
咪撚咁on9啦你 勇左咁耐都冇料到
明顯經濟上可以威脅政府 你就話唔搞經濟多人支持？
日日比tbb報搞狗屋
邊樣失民心？
橫掂個個都比人話暴徒 搞埋經濟不合作佢吹咩
反正比人拉都唔係暴動

奇咩怪啫 自私就自私喇 語言偽術

總知我可以繼續返工搵錢 唔比人炒
你地就係出面繼續打生打死 比狗拉
贏輸都好 最後我都漁人得利 呵呵

食撚屎喇你

當失業率高 就自然罷工
搞霖香港經濟先

我真心同意

我老母琴日遲到搞到好撚燥，平時都冇野

講到底其實依啲人都係自私自利

針唔吉到肉唔知痛

阻你一日半日都要鬧到痴線
唔通一日就炒你咩
會炒你既間公司都係舊垃圾 配你唔起啦

支持8.5阻埋人返工
但認同不應多次使用

同係中產
呀爸連續兩日比人塞超過一個鐘都冇事

我可以同你共享成果，但你唔好諗住我會付出呀

我屋企都係 對不合作運動怨言好大

有班人手停口停無計....

幾時比到明確指引班中產課金呀
我諗佢地好樂意佢地返工賺錢課金

大致上都同意，罷工應該係自願。

唔可能逼所有人都一定要支持你

集中回應多次，唔係想帶風向，而係想大家了解一下同溫層以外嘅人諗緊乜，對於嚟緊計劃下一步會有參考價值

有班人唔係冇付出，唔完全係freerider, 有集會遊行有捐錢，只係對於阻返工好大反應，我地冇理由完全忽略呢班一路有支持嘅人

呢兩日見到有唔少人提議去機場，上面留言都有巴絲提到，我自己幾認同，有國際迴響又相對上安全啲

至於經濟手段，唔單單限於阻交通達到被動罷工嘅效果，我琴日都有罷工，好支持做主動罷工，但被動罷工嘅feedback未必咁好，大家要小心考慮；上面有人提出罷買，我覺得都可以一試

仆佢個街，d港豬真係好鐘意番工，唔好搞佢地，搞番d狗算啦 lol

真係完全唔明白點解香港人咁鍾意返工

好L仆街
但係事實

你咪又係喺度扣我帽，一嚟就話我衝動話我分化撚
我又唔係直接講緊樓主屋企人，係講緊佢generally describes嗰種「學識唔差、一路關注、唔應該歸類做花生友、但對返工有莫名責任感」嘅人呀
防止失民心從來係後排和理非文宣嘅工夫，而家你竟然話勇武要做埋爭取其他人支持嘅工作、唔係就會少咗和理非，你呢啲就真係分化和理非同勇武喇。

最後都係嗰句，你而家嘅意思，係咪即係連登講句XX或者示威者做句XX，就會令到呢班「游離派」撐返送中、撐返警察當街打人射人搶劫性侵犯、撐返官鄉黑共勾結？要Yes or no，因為其實好多勇武手足都接受咗和理非一啲建議。例如今日有post提返大家同街坊要以禮相待，唔好開口埋口屌老母，而其實發夢現場一定有班手足係做禮貌大使，講返唔該前唔該後。
所以佢哋呢啲中產、會投票會遊行但未必發夢、不合作嘅人，比起喺度為敵人造文宣、話同路人咁樣唔得唔得，唔該可唔可以幫返自己人造文宣、將問題焦點集中返去港共、黑警同五大訴求度？

傳言黑社會殺到黎就會罷工，勁過跪係到求佢地罷工

香港人真係好可憐...核彈黎到都只係想返工

諗得好！企係道德，追求公義立場屌人地中產中意翻工，唔肯犧牲自己利益哩套係唔會 work. 而我都好同意千奇唔好睇小哩班人，大把錢可以泵落黎。

唔阻翻工好簡單，星期五晚，六，日搞遊行。遊行完話知你放火放炸彈燒禮賓府燒差館，都唔會有人割蓆 重點係，唔好搞交通，搞到佢地無得翻工揾少左錢就萬萬不可。

中意返工真係好好笑。不過無奈既係唔同社會有自己嘅社會文化。抗爭都要識得順勢而行靈活變通

夾硬要人揀你想揀既，咁同共產黨有咩分別

罷工係和理非升級睇下幾多人支持
你逼人罷工有咩意思

中產其實同你地一樣，返工係要証明自己嘅價值。
另一方面，香港人比外國長工時表面上係慘，但喺外國人眼中呢個係優點。
香港GDP無乜生產力，主要靠增值服務，即係人工。
如果因罷工返唔到工，唔係1日人工問題，而係跨國企業點睇香港。正如中美貿易戰Ｄ公司唔想take risk所以想搬廠。Ｄ廠從中國搬走左就唔會番黎。
如果外國覺得香港成日罷工做唔到野，佢可能搬Ｄ業務去第二度，而且走左後除非嗰度再有事，否則唔會番黎。俾你爭取到普選，但全部人人工大減，除左收最低工資，或者freelancer嗰Ｄ，邊個中產會受？等於將佢咁多年努力耕耘一次拎走晒。

呢個即係犬儒人格，因為佢地短視，對身邊事態漠不關心，以為呢啲事影響唔到自己，只會識企喺旁觀者一邊

專業人士咁鐘意返工咪拎部電腦返屋企慢慢做，開會又得，做乜都得，民智未開就係冇得救得

有諗過其實只搞星期五晚 同六日得唔得 呢d時間唔阻大部人番工呀

我做地盤 好多師傅今日番工都屌哂鬼 運動都2個月平時都唔見佢地會出聲話後生 大家要改變策略 香港加油💪🏻

推 香港人對返工嘅熱愛真係世界之冠

可能佢連成果都唔care
有部分人根本就係覺得搵到錢生活到就得 其他野同佢完全無關

我覺得佢地反而先真係「沉默的大多數」
就算中產定窮撚
而家40-70歲果代人
都係偏向自私，政治冷感同自己顧自己
同佢地成長環境同時代有關
要贏得呢班人既民意係真係唔可以阻佢番工
身邊都識呢個年齡層係怕示威者搞到佢番工
你有訴求無問題但唔好阻到佢番工
總之你搞警察搞林鄭搞立法會都唔可以搞到佢番唔到工

幫手推

我都話呢度好多人根本唔使返工，唔明白香港人幾咁重視份工，諗住一個movement改變到香港人嘅奴性？罷都唔係唔啱，但唔應該逼人罷工囉，講幾多次我都係咁講

又係犬儒人格一方面唔滿意政權嘅高壓同虛偽，另一方面又非常短視同覺得成個世界都係咁㗎啦，仲搞咩抗爭姐，於是眾人皆醉我獨醒，唔願意付出，睇唔起佢地認為嘅烏合之眾羊群心理嘅一班示威者聚集，覺得呢個世界所有人動機都係不純，所以就政府同示威者各打五十大板，兩邊都鬧，自己就成為政治冷感食花生喺度睇戲嘅犬儒，「唔好阻住我返工啦！」，「你地和平遊行就算啦，影響埋民生我就好反感啦！」

犬儒人格十足十呢幅圖「某文化」咁

犬儒人格詳情可以睇下呢條片

我都係中產，我會明你父母，只要有些少學識同良知，都知道理係邊度，黑警錯到人見人憎，但罷工係自願既野，阻路只係迫我on99係車上呆等，要返工既始終要返，只係遲到。反而對暴力我地係ok的，冇可能黑警/黑社會招招攞命我仲要同佢講理論，放火就視乎對象，路中心接受，家屬就不了。連我老婆都見到黑警治癒片而鼓掌

矛盾就係罷工先係最有用方法
8.5林鄭十點就岀黎開記招

有好多香港人都係想被罷工
所以先要不合作

如果大家都可以自發罷工 冇人會去阻路

其實香港人真係好L 痴線, 總之有得返工, 話知你出核彈

認真講 好多發夢既都係年青人 /大學生 / 岩岩出黎做野既 屋企未有咩負擔。 但好多中產都係有仔有女 要交租要供樓 返小一日工真係果個月就仆街咁濟。

我諗好多中產心入面都好支持咁多位發夢 都覺得政府同班建制on lun 9. 但有時罷工既野 如果真係現實上支持唔到 咪心靈上支持。 好難去迫唔同人做同一樣野， 就算中產們唔罷工 佢可能都會用另一種方法支持（例如捐錢， 投票， 幫手投功能組別等等） 。

利申： 深黃中產 有罷工 無發夢 但捐左差唔多成皮野比仔女買裝備。 有份落樓下屌狗

罷唔起工但絕不反對被罷工

大不了係車坐幾個鐘，算得乜？

衝左咁多日
612衝立法會令修例暫停
71宣言癱瘓立法會運作
上水冒住畀黑社會打既風險踢走水貨客
元朗冒住畀黑警同鄕黑兩邊夾既風險都去光復
728上環一晚損失慘重
義士每一次出去都賭上生命同前途
政府有落實過任何一個訴求？
回應都冇啦師傅
唔好咁離地啦
食人血饅頭係有代價架 而且個代價真係好沉重
甚至有義士以死相諫
政府譴責即係代表做得正確
跟住我地要做既係同仲未醒既人解釋返85癱瘓交通既用意
之前其實都試過塞鐵
結果班港豬最後咪又係屌住黎返工
就係基於上次塞地鐵阻唔到人返工
今次先要塞埋大馬路
再者 85罷工做足文宣
真係咁想返工其實可以搭頭班車
我地唔係針對打工仔 而係針對政權
用香港經濟黎迫使政府
而家政府已經想將香港分成三派喇
分別係示威者 警犬藍絲 同85罷工受影響不滿既人
而家要加強文宣
唔好浪費時間喇

如果咁都覺得係搞到你個post變分化post咁我冇野好講

但其實大陸制度唔改革, 依啲所有嘢都終有一日會發生, 惡果由下一代去受, 講到尾始終都係自私, 不過好認同, 鍾意返工唔一定係鍾意份工, 亦唔見得係責任感, 更多嘅真係為咗證明自己有存在價值

奴隸

真，罷唔起
只係身為管理層可以開綠燈比下屬罷工同保護佢地冇秋後

幫推

星期五我想去接機囉! 有無明星果日到或者走呀?

Sor我呢個真係覆錯，頭先有個叫狂徒嘅巴打不停喺個post留言話義士乞飯食，所以我覆咗佢幾次

回應返你原本個comment, 以我父母而言，佢地同身邊圈子嘅人係有出嚟集會遊行有捐錢，立場清晰，唔可以算係冇做嘢，只不過佢地條底線係好奇怪

我希望大家由家庭改變依種觀念
多d同屋企人講佢地咁樣既思維係唔岩

經濟手段唔係得塞鐵被動罷工，主動罷工我都有份參與，但文宣reach到嘅人都好有限，公民意識又唔係一時三刻可以逼出嚟，倒不如試下做一啲新嘅嘢，例如罷買咁

唔係想帶風向，但我地可以喺現有框框之外發揮想像力，諗下有冇啲少啲人鬧但影響力大啲嘅嘢

其實唔會，大是大非，燒到埋身，平日幾斯文都同你搏命

因為會阻到佢地返工

只係唔返一日姐 講真真係唔覺影響好大 咁鍾意返工唔預早啲出門口？
利申：琴日六點出門口地鐵順暢到爆

其實真係要係啲港豬嘅立場諗野出發先得
點樣先可以令到佢哋企係我哋嗰邊
動之以情
我哋已經失左好多民意

同意
喺中產區返工
大部份人都支持爭取民主(雖然佢地唔會去爭取)
但不支持阻人揾食

唔係咁講， 星期一咁， 如果冇不合作運動， 淨係集會， 相信特首唔會出黎回應

你人多罷工仲點會夠膽炒你，基本法第二十七條訂明香港居民享有「組織和參加工會、罷工的權利和自由」同埋《僱傭條例》第9(2)款亦有指出，「僱主無權以僱員參加罷工而根據第(1)款終止其僱傭合約。」。
只不過係驚會秋後算帳…

番工同中產嘅社會地位掛勾呀嘛
同埋個zone又喺果度

所以咪話而家要爭取時間
做足文宣解釋返85罷工癱瘓交通既用意囉
政府已經分化緊淺黃同政治冷感既人喇
加強文宣啦

你咪搞機場
唔好搞正我去旅行個日就得

因為有一種人， 放假時間係冇其他娛樂， 人生只得返工。 所以如果突然平日唔洗返工， 會好不安， 因為冇野好做

叫佢地返工囉

我挑
呢班人人生剩係得樓 車 生仔 個個中產個人生都係倒模咁到出嚟
我地後生唔會想人生剩係得呢d野
我地追求係自由 可以隨便發言 人權同尊嚴

就算唔認同佢地個心態，公民意識都唔係一時三刻可以逼出嚟嘅嘢，既然係咁，點解唔試下避重就輕，試下做啲新嘅嘢呢？

Agger
光復香港 時代革命

罷買？
機場？
點睇

絕對贊成

好似前日咁
比人除褲個女仔單野
已經唔關你有冇樓 有冇車 洗唔洗反工事
係人既尊嚴被嚴重踐踏
如果咁都可以咩都唔理
縮埋係自己層幾百尺私樓到以為好安全唔會燒到自己
仲話人阻佢返工
Sorry 呢班中產唔係同路人

香港良心經濟圈，正式成立 (和非理進場)

中產明呀，我身邊每個中產都明，但依家係想傾下點樣爭取多d中產既支持，就唔可以一步登天。只要佢地接受到就會加入。

但其實班中產真係好離地
有錢親戚屋企 淺黃
但成家5/8 仲出去食洲際buffet
睇新聞睇到周圍催淚彈又斬人勁擔心
點知係擔心緊自己仲有冇buffet食

啱呀，出post就係想大家了解呢group人嘅心態，避重就輕，諗下有冇新計劃

咁依個又真係離地，我身邊既就算生日都冇心情食餐好

坦白講我自己屋企都住中西區私人樓
但無數次發夢之後我覺得自己真係一個窮人
窮係邊？
窮在自己除咗層爛鬼樓之外
根本而家做香港人就乜都冇
冇尊嚴冇人權冇自由冇發言權

所以你班中產鍾意縮埋係自己層樓入邊打飛機
冇問題
但唔該唔好對出去和平發夢嘅人有任何評論
你地冇資格

佢地係驚狽鍋
8號波攞正牌放假不知幾開心

有工返，你燒狗屋佢地都冇所謂

出呢個post唔係想大家認同佢地嘅心態，而係想大家諗下既然公民意識唔可以一時三刻逼成，我地下次諗新計劃嘅時候，會唔會可以避重就輕？手段向來都係次要，最重要係諗一啲新方法去做到我地想要嘅目標

簡單啲嚟講，對中產專業人士而言，唔會因為暴力而同勇武割𥱊，因為佢地好清楚警察暴力問題，中產民意逆轉嘅關鍵係返唔返到工

Agree

你既建議幾有道理
但我唔係好同意將佢地既心態phrase做「中產獨有既不安」
其實講到底都係自私
中產點解有份穩定工係因為佢地有既專業知識值錢同比較難取代
佢地係有包袱但同時alternative都比藍領同學生多
佢地有錢可以選擇出錢唔洗出力
有專業知識可以選擇移民
計計埋埋成本點都比其他階層少
唔係話佢地無付出 亦唔係要批鬥
佢地自私無所謂 自私係人既本性
但一定要搞清楚佢地咩心態 對症下藥
仲有一點係無可能討好所有人 唔搞罷工阻塞交通呢d例牌升級行動係唔理智既
想拎平衡一係搞少d 一係做好文宣
怕無民意而做埋d要脅唔到政府既行動係無意思
二百萬人上完街條八婆仲大模廝樣係度廢up
金主係重要但無人行出第一步都係嘥氣

不過我唔可以自願罷工
所以都幾想有人可以幫我有藉口返唔到工

直接D即係香港人鐘意錢Lor
你試下話罷工糧照出
我諗大把人同你係屋企抗爭

有得簡 我都唔想番工啦
但係係個物價咁高既城市就真係冇計啦
除非你話推番個幾日Or禮拜
會令物價推到變97個陣5蚊大包檸檬茶
Or 太古城變到100萬左右樓價
大撚把人同你出黎
全港500 600萬人走出黎不是夢
同埋其實好多時抗爭其實搵個利益點出黎
當某個利益點遠大過而家既話
好多人就自自然然會撐你
但係而家個矛頭就係政府 警察
撐完之後乜都冇 因為政府繼續懶理
收音機 開頭還好
但到耐左好似而家咁
會開始令到人就係好似冇乜用 意識開始散
除非你地話成功左會立刻將我
岩岩上面個問題解決問題解決
咁呢場運動其實就唔洗再驚冇左焦點
變長期運動

咁呢個係你決心唔夠。。。。

殺左佢老細呢?

得罪講句，我覺得咁樣對願意主動搵方法唔返工嘅人有啲唔公平

真，香港人真係好鍾意返工，好恐怖。捐錢反而無所謂

係有一班人可以付出 但未去到可以付出埋日常生活
佢地可以捐錢
可以係工餘時間幫手share文宣 甚至自己整文宣
唔介意你搞警署稅局政總 甚至可能搞埋一份
但唔願意sacrifice自己日常生活

佢地唔係真係咁鐘意返工
只係未打算付出到去承受個主動罷工可能帶黎既後果 例如失業
有部份人係唔介意被動罷工
但亦都有部份人
可能真係手停口停
亦可能本身係公司做野係講deadline
8唔8號波都要係deadline前搞掂
咁個類人係真係會想返工都唔奇

自私係本性
你愛香港 令你比起自己 以民族利益為優先 可以為香港而死
係超越左本性 你唔可以要求所有人都做得到

咁其實咪姐係花生友 坐享其成
對革命冇幫助既人
要佢地既支持 其實對革命有咩用

Post多次，有班人唔係冇付出，唔完全係freerider, 有集會遊行有捐錢，只係對於阻返工好大反應，我地冇理由完全忽略呢班一路有支持嘅人

唔好再spin左去話中產鐘意番工，事實上只係好多冇工番會仆街。想贏番香港既就一定要connect中產同一般打工仔，唔好癱瘓交通。

你推比前線睇啦 我講到口水都乾埋

大部分同意 唔同意最尾

佢地係唔會講

不要令自己變成怪獸呢句話

因為佢地都係自私既人
—————————————

不要令自己變成怪獸呢句話

係因為 抗爭要有目標 有民意支持

唔好被仇恨支配 進退有潮

係，佢地甚至可以照返工
將個日人工捐出來都得

但你叫佢地完全唔返工就唔得

冇人唔俾佢翻工學d仆街老闆咁講 要準時翻工就自己做好d time management

早咗咁多日講咗係不合作運動，如果咁都唔知只能夠怪自已唔留意時事

醒嘅人應該訓多陣食埋個早餐再出門口都未遲

咁鍾意翻工，希望個d人餘生都係翻工，記得唔好提早退休啊

的確要研究下。不合作運動要做但要點先可以有效果又唔會俾自己人話。因為藍絲廢老都算，但淺黃中產我地絕對係需要嘎。

香港工會都唔成氣候就因為香港人真係太鍾意返工又唔敢爭取，整體香港人都係比較聽教聽話，好似細個逃學唔敢那種心態。

不過有時候他們話自由民主包括尊重他們想返工自由這點好難拆。

我都還在研究點好，希望集思廣益。我覺得真係要令會癱瘓經濟的人自願罷工而唔係需要靠我地去搞地鐵，因為都搞唔耐，最後等同打了半日風無太大影響。我覺得機場係好例子，要研究點令運輸業車長，金融業等都會對國際金融城市這個朵影響好大的人自行成立工會等可以容易號召罷工。

另罷買其實我地個個都可以做，又唔影響中產返工。但要研究點先有最大效果

我真心唔明，講得返工，即係打工仔啦。
屌，打工仔，大部分都係月薪架啦。人地阻埋條路比曬理由你唔返工。都重要屌尻人。
其實係咪真係好撚鐘意返工。
你月薪出糧的話，其實好大機會佢都要照出糧比你。就算唔係，都係少一日糧姐，係咪真係會死？
依家講緊香港的未來，你下一代，你下下一代的未來。
到你下一代比黑警屈的時候，你回想返今日的選擇。你會唔會後悔你今日做左咁的決定？

我屋企人早咗兩個鐘出門口所以返到，但唔好assume每個人都知道，文宣reach到嘅人有限

而且問題係，當呢個行動未必咁有效去達到我地嘅訴求之餘，又可能引起人反感，倒不如避重就輕，試下其他方法，手段係其次，冇必要拘泥於塞鐵

例如呢兩日講機場集會，我自己好支持去做

嗯好惡藍絲真係你講一樣。但我講那些其實都自己有罷工，又有捐錢捐物資，自己人。但就係唔太支持地鐵不合作運動。我所以先唔明，明明不合作運動好和平，唔通寧願暴力？真係太鐘意返工同覺得要俾自由人地返工要慢慢改變佢地。

反而暴力佢地淺黃比以前接受，宜家開始追上來，同當年魚蛋完全唔同。所以我覺得香港人好神奇，世界上稀奇物種。

我身邊全部都係70後(我都係) , 可能做得你父母, 的確係咁, 返工大過天, 有D精神都盡量去遊行. 唔係老吹.勇武,和理非應該是緊扣的, 民意一散, 前功盡癈

屌你係咪on9
阻放工完全係冇影響到個社會正常運作
仲要阻鳩住人地返屋企休息
你估勇武唔洗返工㗎

就係佢哋都覺得好憤怒但就仍然好鍾意返工先神奇。簡直好似精神分裂。我覺得香港人特質⋯我唔覺得完全係錢，要佢哋捐錢捐物資完全OK，真係就係鍾意返工，可能係習慣⋯

唔罷工，你可以捐一日人工

其實有d人既人際關係係令佢地好難公開表達自己政治立場(例如中資公司或同事大部份藍)

你叫佢地參與即係迫佢地公開自己政治立場
相反照返工但之後捐錢或物資其實係係一種保護自己既隱密方法

唔知其他人點睇，但上面都有提過，有啲人覺得返工同搵錢係有微妙嘅分別
比起唔返工，佢可能更加願意捐一日糧俾前線買gear，捐錢請律師

唔係要大家認同佢地嘅心態，公民意識逼唔嚟，但呢一刻我地可以避重就輕，諗下有咩新計劃

呢個post唔係要鬧琴日嘅行動，我自己都有參與，反而係想俾大家思考未來方向嗰陣可以參考下

唔係鐘意返工
係因為要養家，成屋人要養
唔到依個年齡好難明白有幾大壓力
八號風係拎正牌唔返
不合作運動係搞到佢地被扣勤工準時、日薪

佢哋可能想要一份滿足感
甚至存在感
證明佢哋仲做到嘢

唉....
我真心理解唔到....
驚秋後算帳我就明。所以不合作運動已經entertain左呢樣野....
返工有咩吸引力真係 .....?我只覺得根本係現代奴隸制。

我覺得最微妙果樣野，就係中唔中意自己份工
講得出好中意返工既人，係唔只佢需要份工，同一時間地份工都好需要佢獨有既創意、特質或技能，從工作中可以拎到獨有既滿足感，自然會中意返工，唔中意返工呢個問題係工程界尤其嚴重，因為佢地付出既比別人多，得到既就比別人少。

識玩年尾表現評估做到低分再炒

屌你，佢地返工=無撚柒用，幫唔到手要嚟把鬼咩

呢點係改變唔到，亦無必要改變，咁樣只會令佢地成為對家

重點係要令佢哋知道邊個搞到佢哋返唔到工

有啲人做緊嘅職業同職位，唔返工嘅代價唔係秋後算帳或者錢嘅問題，特別係如果佢嘅工作係會影響到人

本身我都有叫我屋企人唔好返，但佢地有解釋返嗰日有啲咩一定要做，所以我明佢地點解寧願早兩個鐘出門，係源於佢地嘅責任感

最後戴返個頭盔，我唔係想幫佢地辯護，係想大家了解下唔同人諗緊嘅嘢，對於日後計劃可能有參考作用

你真係真心唔明，依家唔係你阻完就可以返屋企訓/去集會，大多數係轉幾次車/on99係地鐵站等開車

可以罷工既一早射左波啦

我地明白既
個人認為罷工短期內都唔好再搞
繼續搞七區集會仲好

推

迫人罷工同政府係冇分別嘅
而家大家就係爭取緊自由民主
如果格硬迫人同你要做同樣嘅嘢
咁就已經唔叫民主啦

我就係每次都要早一個鐘出門，我冇不滿，但會失分，政府更加完全冇壓力，我係政府我想你地日日出黎攪地鐵

反而我地覺得機場係好好既地方

真正嘅民主就係咁，係有好多free rider但你無得抹走佢地，否同共產黨無分別

佢地關心事態係關心事態會唔會影響自己份工，而唔係大義。
如果抗爭失敗左，第一時間將香港好似牆咁推冧，呢班仆街既冷漠就係殺死香港既兇手

怕畀人炒 怕冇咗寄托
奴性與習慣嘅問題

佢地以為有錢就使得鬼推磨
但係佢地有冇諗過都落場幫手嘅話
個革命效果會嚟得震憾

所有嘢都要犧牲
唔通真係只有90,00 後先冇奴性 願意罷工?

其實都係個句
打風落波又唔見佢地咁大反應

其實要早啲宣布會咁做
勸人早啲預備同返工

請病唔可以咩?
邊個話唔畀病就唔畀病
SL 拎埋醫生紙都奈佢唔何

同意 我老豆都係咁

等開車好辛苦？
點都唔會辛苦得過返工掛…？
同埋，企嚮度等下車 vs 前線比班畜牲打。老實講，算得咩

無諗住改變佢地 只係想指出呢個現象一d都唔奇怪
自私係人性 了解佢地心態再改改d活動就無問題
話中產自私唔代表要批鬥佢地
只係想認清問題再度下對應

所以不合作運動畀大家有更大藉口唔返工囉
只要夠團結 每人踏出一步 又幾難?

基層要養家 驚畀人炒就算
咁專業人士帶頭唔得咩?
佢地學歷高 有牌 怕咩畀人炒?
醫護除外

咁捐曬成份糧呢

應該話.....
我自己返工心態從來係搵錢。唔係話要黑口黑面返工。但真係唔會投放任何一點感情。
大佬，大家返工做野求財。公司無話無左邊個唔得，d老細隨時炒人，諗都唔駛諗。

佢地個心態就係你班友搞得掂，我未坐享其成，繼續享受香港呢個環境，仔女出世又贏在起跑線，得閒咪去下日本歐洲旅行。
你班友搞唔掂，我未移民lor。

佢地會諗，我移民付出既係離鄉別井做二等公民，我留係到亦都只會出口出時間出錢(當然都唔係多)，more than that? no way

唔好落咗一個盲點覺得一定要做某啲嘢先係為件事好，手段係次要，我地最重要都係目標為本
既然呢個手段引起嘅反應唔太好，回報又唔係特別高，而且好難一下扭轉佢地個心態，倒不如諗下有冇新方法，例如機場集會

最頂唔順
係佢地仲可以排shuttle bus 死都要返

咁緊張份工 做乜唔搭通宵巴出定去
或公司紮營留宿?

8號通前2個鐘通知就知
反而講咗一個星期嘅罷工 就視若無睹?

8號波

個個都要唔阻佢番工咁塞邊條? 大棠定坪洲?

你地當每次遊行既中產都係坐享其成我都冇野講

係 其實前一晚留係公司就解決到問題
近D咪行路 遠D咪踩單車囉
而且係一日 唔係無限期
Btw 同事搭頭班車出發 完全冇問題

呢樣我明.....緊急服務係不宜罷工。
唉....但責任感，我真係想問，香港有幾多公司，賺到錢真係會分花紅？
有，但唔多囉....
諗責任感之前，我會問自己，公司賺左錢會唔會分返份比我？如果唔會，講真，責佢老母咩？

又或者, 你有你返工心態, 人地有人地返工心態, 你做野求財, 人地做野求財之餘, 可以仲有其他.

都岩ge.....
唉，或者真係黑警咁的行為其實都未儲到足夠民意主動罷工。或者今次真係我地一箱情願....唉，我諗要黑警將示威者五馬分屍先可能夠民氣再罷工.....

去除緊急服務的朋友，我真係唔明點解可以打工打到自己生意一樣咁緊張。

哈，咁係岩ge....
只不過我自己覺得幾amazing姐。香港勞工待遇又唔係好，但原來咁忠心。

你唔好講笑，我同事真心建議我早一晚瞓醫院
利申：我係醫護人員

責任感係責任感, 唔係公司賺左錢會唔會分返份比我, 唔係利益關係.

講咁撚多廢話
米又係一個錢字

對，機會成本既問題，我唔覺得自己早一個出門係辛苦，但我見唔到因爲不合作運動而令到多左人支持我地，而政府又唔驚，但攪地鐵那種好失婚，你地見到班仆街就拎住大肚婆上崗上線。罷工同不合作係2回事，罷工政府係會有壓力。

除左機場集會，文宣可以學下黑警個press conf，我地剪番晒d短片比群眾，起碼我地班中產最睇唔過眼係班黑警既態度，暴力，同警黑。而政府完全漠視就更加點著我地

算啦，我理解唔到。
正如我唔返工，你無左份contract蝕錢。咁你自己冇backup plan, 關我撚事。你咪炒撚左我囉。

8月8 行完商場去禮賓府，特首辦

真 香港人真係好鐘意返工

真
老豆老母淺藍
但經過元朗警黑合作之後
都支持勇武派
日日屌政府
前提係唔好搞到佢地搵食

唔係返工既人想返工，
呢度唔係外國，老左可以有政府養， 生活成本係超大，
一個二個要供車供樓供養仔囡供養父母，
又要留下錢去下旅行減下壓， 又要儲下錢留黎退休
香港地樣樣野都係錢， 大部份上左年紀既都係咁諗

罷工? 你幫我供樓丫， 你幫我比學費丫， 你幫我比錢老豆老母丫

現實就係咁， 所以阻香港人返工真係死罪
好大多人唔返工失業真係會家變

我地有權罷工，但亦有好多人有權返工
我地追求自由 人權，所以我地應該尊重其他人返工嘅權利

正如前線手足叫你做野, 中間冇利益關係, 肯做既人都係因為責任感, 考慮唔做可能影響到前線手足. 當然你都可以用前線手足冇backup plan咩? 關我撚事呢個心態.

事態發展到咁匪夷所思
年輕人或者前線押上佢地前途, 名譽, 甚至性命嘅時候
佢地都唔可以犧牲一日搵錢時間咩?

邊支持佢地 又邊讚佢地偉大
但自己仲可以無動衷?
係咪活喺平行時空?
自私到咁樣???

more escalation needs more sacrifice!!!

我只係想講有d人咁諗無意分化

佔港交所其實無咩用，除非你入到去斷佢電或者斷佢網
而家都係網上交易，港交所係象徵性建築

at least 支持勇武派 算係咁啦
勸佢地早啲返工啦

香港人變成樓奴，洗腦式返工

係中央既幕後計劃，社會式思想改造

唔好講晦氣說話，佢地都對黑警好反感，但佢地覺得塞鐵對政府根本不痛不癢，反而覺得圍警署係針對返件事

你可以唔認同佢地嘅認法，但如果下次諗新行動計劃會考慮多啲唔同觀點嘅話，諗下點樣避重就輕，我諗對於成件事會有正面作用

1. 其實好多人都唔可以唔返工
就咁諗都有記者、救護、消防⋯
仲有無數種一般人未必諗到嘅職業

2. 迫人罷工限制咗人地自由
似乎違背我地追求嘅價值

3. 有好多人話要喚起更多關注
講真六月到宜家
要關注嘅都一定關注緊啦
呢個point太弱

呢d自私撚衰過藍絲
而家搞鳩係你政府係黑警
你要搵食義士唔洗搵食呀？你估人地好得閒日日唔洗做q埋對手有錢？

講到尾，一邊想獲取成果又唔肯付出，仲要反咬幫自己既人，正仆街，無撚得救

因為香港人好撚鍾意返工，佢地一年300幾日都係返工，返做幾年到幾廿年，琴日玩地鐵都有見到啲90後無得返工就癲哂，佢地呢班港豬，生出黎就係為左返工就奴隸囉
佢地睇港共政府同港英政府都無咩差別，反正做得奴隸預左啦

的確係
以前識d中年朋友
佢支持民主但屌佔領阻人搵食
沖立法會、圍警署呢d佢又完全無意見
仲話最好圍埋禮賓府
根本好多淺黃、淺藍
示威搞唔到佢就無咩所謂

Btw
5年前佔中唔係輸黑警記者會、紅媒etc
而係輸佔路太耐阻人搵食

好撚可悲其實

同有時真係第2日趕住要

我好懷疑呢批人都係口講支持果批，但你叫佢做最基本既上街遊行同捐錢都係不了果堆，係佢地心目中錢同時間比一切重要，只要未燒到埋身，佢地都係冷眼旁觀既。簡單d即係自私。

點解咁難明...你地唔係香港人..?
香港人不嬲勤力有責任心, 你估印尼咩

其實塞鐵我覺得都係多個excuse去比人罷工。
不過有樣野我覺得係真。其實我覺得今次罷工其實反應唔算太好。如果冇塞鐵，其實可能只係好少部分公司真係罷到工。
我話民氣不足亦係真心。即係，黑警咁的作為其實未足以刺激到大部分人罷工...

唔知其他人，但我屋企人有集會遊行捐錢，唔可以話佢地完全係freerider

其實我覺得有。
利益就係未來的願景，未來自己的安全，避免送中。警隊改革，真正加強監察。
呢d真心係利益來.....
或者咁講，d仆街共產黨，除時用補血劍斬你，錢轉股，充公，唔比退休保障乜撚都好。你呢刻返工返到仆街賺到少少錢。但班仆街可以一個唔該呃撚曬你

機場

好支持做機場，唔好落入「一定要塞鐵不合作」嘅思考盲點，嘗試用唔同方法達到我地想要嘅目標

咁咪姐係唔係真中產囉
真中產有被動收入會好value時間 唔會咁care返工

同事都係，平時無講咩，但整爛哂街燈返工好危險

講真返工既心結好多時都唔係錢
特別係中小企
夾起中間你頂頭就係老細，對下就係發夢後生個班
最理想就緊係老細支持你地放哂你地，現實 lee d 老細有幾多個?
佢唔肯放係咪成班同事夾埋 "逼宮" 就得?
現實係大家照支持發夢同事，少左既人手就靠其它人幫手做多d
好多野講係好容易，但有d野要過到人都要過到自己
係好迂腐架
但 lee 個係好真實既心結

實際上香港連最低兩層都搞唔掂

不合作運動— 每週罷買日

未必多一個朋友 但都唔好多一個敵人

希望樓主多同父母解釋，大家係因為絕望同無助，只可以咩方法都試下，年輕人唔似得上一代，無咁容易上到岸，互相體諒下啦。

呢個係事實亦都係最殘酷既地方
民主亦都要接受呢d人
理性咁睇 義士座10年 關我撚事
總之我搵夠錢就走人 話之你想
呢種人係好多
雖然仆街
但有日你做左老細
請著呢d人 識玩既話你就好有著數
呢種勞工真係唔多地方有
Freerider有做Freerider既樂趣 方便
但我地做抗爭者都有做抗爭者既得者
我覺得係等價交換

推免費搭車日 既然塞鐵咁多人 班職員都冇辦法
咁開閘免費比人返工連藍派都冇藉口話我地搞搞陣啦

多一個人幫係同d街坊講，好過多個人周圍話你收錢做野，我亞媽就係落街帶個孫去遊樂場，之後我放工佢就同我講班示威者收錢(可能公園d廢老同佢講2句），我要用唔少時間去解釋比佢聽

佢今日就同我個大肚婆明知有運動仲去搭地鐵唔o岩

有解釋過，佢地明，但仍然覺得咁樣好擾民，對唔準政權

既然係咁，大家不如諗下新方法，例如機場同罷買，唔好重複做成本高回報低嘅嘢，呢個亦都係我出post嘅原意

利益係未來的願景, 同公司出人工花紅錢, 其實不能類比, 公司都可以俾願景你, 你buy 唔buy 係另一回事.
我同意共產黨係仆街, 又補血劍, 又錢轉股, 但生活始終要生活, 唔係叫人做港豬, 或者係檢討吓之後策略, 大家唔好太快將問題答案二分法, 只有返工同罷工兩派.

佔路食煙都阻到車行、阻到附近居民同鋪頭
個個都話阻唔到我點點點就咩都得，咁死得啦

可以點姐大佬....
今次班黑警玩到咁大，做曬文宣都係咁的結果......
問心，有幾多人真係冇左果一日糧，果一日本來就係老闆嚮你人工入面克扣的勤工獎就會死。
大家出來返工，問心，係咪真係一蚊積蓄都無？
其實，我明白有d人係唔能夠明目張膽罷工，咁人地都比埋個excuse你, 其實你可以照等車，但可唔可以唔好屌尻所謂阻住的人或者呢場運動本身呢....?

其實我唔係真係好嬲果種心情，而係好失望的心情...
即係究竟係咪要一百部cam影住黑警攞步槍射撚死d示威者，再全球直播先有足夠民氣...?

佔立法會果陣係正係靜坐?

同意
我之所以classify做不安
只係因為suppose無論咩階層都自私
而我想突出呢種中產心態

其實你叫佢地捐一日糧，佢地應該真係會捐
點解返工咁重要上面講左唔再重覆

特別零零星星嘅塞，咪再搞啦無意思

仲有其他招

我個人覺得8.5嗰次算係ok,因為大家有個好清晰嘅目標，但我始終覺得被動罷工唔係太好；之前有幾次零零星星嘅，影出嚟個畫面就麻麻地，尤其是個目標冇咁清晰

所以係時候發揮想像力，試多啲唔同嘅嘢，無謂糾纏喺塞鐵

重點唔係冇左果一日糧, 係背後理念, 人地唔罷, 冇得迫人罷, 我唔會話屌尻人, 亦唔想將事情簡單二分.
點先有足夠民氣, 我唔知;
夠民氣之後點做, 我唔知;
點先可以反哂班黑警, 達成五大訴求, 我都唔知;
我只知好多人都好失望, 但都唔係第一次失望, 打唔打落去隨得你.

你唔駛食你一家上下都要，再唔係供樓，或者係事業關鍵期。。。

絕對係

人有自由意志

冇得逼

你逼人一次冇得返工

令佢對運動反感
絕對得不償失

而家仲未有失業潮，抗爭成本仍然好高

唔係，你比到乜野願景比人
罷工代價比人炒/第二個上位，代價同回報都唔可以考慮

文宣同游行唔同罷工，代價無咁大所以好多人願意做

我覺得呢種只係搵多少少錢嘅港豬

話要焦土班仆街聽下人講野啦

正式宣佈罷交稅行動正式開始

[找亮點]到底係狗扮暴徒定有黑社會扮狗？

同浸大學生會會長有關！
幫推一下

因為d人法律大過天
一犯法就會屌
最好你地就絕食絕到死迫政府回應訴求
咁佢地就會支持

我某d朋友去到今日都仲係用唔佔路唔衝擊咪唔會俾人打俾人拉黎做藉口

阻人返工都算呀, 阻人收工先仆街, 完全打擊市民多過打擊政府同黑警, 好多淺黃變咗淺藍

鬼唔知最好咩, 全香港一齊自願罷工最好添

姐係阻放工就ok啦

其實應該係因為種咗喺度好耐嘅白色恐怖，佢哋唔可以喺職場透露自己嘅政治取向，更加唔可以用罷工呢啲咁確切嘅方式話俾同事同上司知佢係一個黃絲。

就算喺職場俾人知佢係黃絲，佢亦都只可以以淺黃姿態出現，即係碌新聞、食飯時屌下政府而唔可以係行動埋嘅深黃。

因為公司或上司可能有千絲萬縷同大陸嘅關係佢哋好驚喺職場無運行。

而且，驚無返一日工俾人取代係一個好主要原因。

我覺得成日只係, 諗幾多支持係有盲點
重點係要少人反對, 唔好阻到個運動行落去
根本好多時成事都只係 5~10% 人口出手就夠
無論咩年代都有 80% 既人, 覺得咩人統治都無所謂, 有兩餐溫飽就得
依個係人性, 係 DNA 入面就係咁,
因為一個民族如果一半人成日想革新既, 咁會極不穩定
所以依種 DNA 一早就淘汰晒

罷買如果係 Friday, 咁久而久之仲可以變相一週 4 天工作
當 D 人慣左就會覺得爽, 即係好似依家大部份工都返 5 日
無人肯返 5 日半, 情願少 D 人工, 多一日假
不過廿年前基本上係無 5 日既工

最可悲係我老竇呢類搵萬零蚊嘅窮撚
佢地生存意義就係為咗返工搵食
覺得份工大於一切
無諗過其實萬零蚊嘅工通街都係

三罷嗰日佢返九點
但岸居到六點幾就出咗出口搭地鐵

最好就係各個住宅區都搞單黃大仙咁嘅，將佢哋平時喺電視或者網上見到嘅場面係佢身邊上演，間接拉佢哋落水

集資比佢搭的士

又要集中回應一次，唔知其他人點，但我父母係有落水參與，有遊行集會捐錢，唔係完全freeride,圍警署同政府機關都得，但就對塞交通不合作運動好有意見，覺得對唔準政權

係會有呢班人，就算佢地一直支持，都會對某啲手段同計劃反感，令到啲行動成本高回報低。手段係其次，最重要係個目標，既然係咁，不如試下有冇新方法，例如呢兩日多人講嘅機場同罷買，無謂一直糾纏重複一啲未必咁有成效嘅手段

點解咁中意翻工？

未由佢。。。
佢點唸，呢個係佢自由
有左佢地，有時未必一定好

8月5 個日，好多同事為左返工，比平時早超過一個鐘返工。除左真係好鍾意返工之外，亦因為好多人假期數量唔多，而好多仆街高層係唔會體諒下屬遲到，會要求遲到既員工要請假，你諗下本身一年先得十日八日假，本身用黎去日本玩，現在唔夠假要請no pay仲要好難批，返唔到工要扣假對佢地黎講係比死更難受，因為代價唔係請半日假，而係冇左成個旅行呀。當然，你地可以覺得佢地係好自私，但呢班自私既人係會係假期遊行，日日係office鬧黑警鬧政府，係同路人。

中產正仆街自私撚
但冇佢哋支持又唔夠民意
支持塞鳩機場

個noise就係將潛在既朋友
推左俾政府個邊

係可能有人想人俾籍口佢唔返工
但係，大家都成年人自己企出嚟俾啲勇氣啦

強迫真係會令市民反感，你估個個中年都上連登睇你啲理念咩
佢地淨係見到我地阻佢搵食

呢個仲反感， 做左成日狗 放工比你阻仲唔反感到仆街咩

咁當然。
但依家大家都見到個所謂溫飽根本唔secure, 個政府隨時可以拎走你有的野。
出街班警犬痴曬線，你乜都無做都可以拉尻你。買野都可以比人拉。
呢種係佢地想要的溫飽？

咁緊張份工又唔早d返工？

如果今次件事解決到下一個焦點應該係要改變香港人扭曲嘅番工思想
上一代廢中廢老就算 起碼後生一代唔應該再有呢種港豬思維
最少唔應該再受/製造啲職場不公

唔好低估 on9 既人有幾 on9
你唔理佢就得, 亦唔駛佢支持, 佢唔反你已經幫左大忙

我認同。
但係依家係有人阻路，交通有問題喎。
如果有呢個因素存在，你公司都堅持要取代你即係我會覺得.....
佢可能根本想郁你好耐。
如果佢同你講可以早幾個鐘出門口，甚至嚮公司瞓，呢d仆街工真係值得做落去？

咁都唔夠民氣，我真心唔知點先夠。
就算真係64 2.0分分鐘都唔夠。

我明....
但最慘係班友真係會出來搞你，話你搞亂香港果下吹漲。
尤其是d退休廢老，我唔明阻左佢d咩

this is hong kong
港資不嬲係全世界最仆街，而且可以取代你既人亦都太多，無可取代永遠只佔非常少數

香港人 對罷工係 無覺悟，係無知，除左工會個班

香港人 特性 自私

直頭放火都唔係問題，除非你燒佢屋企

呢d 人，有錢就會移民。
做咩都理佢地。

應該話再罷工前要搞搞呢樣野。
但罷工的確唔係唯一反抗手段。
我覺得依家係時候又制造大量文宣

對佢地黎講，唔係掟佢屋企應該冇問題

自私 中間派 但都要拉攏佢地

係，我都開始聽到廢老叫人直接搞政府

有供樓壓力真係冇計

無左半日仲返，，係都要返

所以我咪話，做乜咁上心...?
你老細呢一秒笑笑口，下一秒絕對可以反面唔認人。
你十年唔請病假，佢就唔炒你？唔會架.....

算吧啦
你父母擺明就係 「我好支持，不過唔好攪到我」
亦都係勝利球迷
「你爭取到我實高興，運動失敗我咪繼續返工」

只要唔阻到佢地返工，扔核彈原子單，佢地都唔會覺得暴力。

但係一阻到佢地返工，你放個屁佢哋都人覺得你暴力。

真
等佢地食過一次彈就會明架啦

好多位唔係不可取代
等如你去開一間餐廳食飯，其實只係唔想煩，有個慣性係度

你應該明我講乜
係咁勁包袱少點解唔自己搞生意？

佢地本身已經係黃色，唔駛拉攏

但佢地一樣有割蓆底線，就係返工，基本上不合作運動如果唔涉及返工，佢地都會支持

變色龍就收皮啦
成日做勝利球迷

藍絲文宣新方向！

冇乜位係不可取代。
我梗係明有人有包袱。我意思係，依家已經係有人搞左鐵路系統，就算你真係返唔到工，其實有個好合理excuse.
咁佢堅持要你返，而你又有包袱，你咪返半日囉。好過乜都唔做，亦好過行出來屌人阻住曬。

你真係覺得關事？而家假日抗爭一樣有佢地的身影，文宣組，義務律師組等大家把專業人士

彈絕對有食過，但唔代表因為咁就支持無差別阻人返工，或者自己罷工

山竹10號風球過後，滿目瘡痍無車都返工，就知呢條底絕不可以觸摸

香港大部份人根本無道德可言總之唔好搞到自己殺人都可以

咁一定會有好多呢d人
呢d人一係手停口停，一係就wfc正宗free rider

點止
我仲聽到有人來回都搭的士
寧願的士錢蝕哂成日人工有突都要返工
痴撚線香港人

鬼account

有跡象顯示係咁

話時話，依家呢個年代重有手停口停？
我唔知有冇理解錯，手停口停即係話你係零積蓄，月月清喎大佬.......
但依家，我見連我做果間醫院推床果個都用iPhone.....

班垃圾真係好中意翻工

好多中産都支持活動，不過係物資上支持多
始終屋企要上下要養

政治冷感人數從來都唔少，唔係人人會投身政治，當你批評佢free rider, 其實正正你已假設所有人必須參與運動其中

我地要做的將無顏色的人上免，你鬧佢佢就轉藍色，你令到佢同情你佢就轉黃色

敵意態度唔會令呢一大批人加入自己陣營

算啦，其實我覺得罷到半日都算佢贏。好多人的確驚秋後算帳。
最睇唔過眼係企嚮街話人廢青阻住曬果d人姐。
有包伏，我明ge. 但用埋把口去屌人果d係真心....我都唔識形容

有同感

其實香港啲大眾好簡單

你唔好同佢有直接衝突（如塞地鐵令佢返唔到工之類）

佢哋跟本唔會太理大家嘅做法

好似用火，你唔燒到佢，佢哋最多飲茶時用來做下話題

一般大眾根本無一個堅定諗法，全部過口癮

只要大家唔*直接*搞到佢哋，佢哋永遠唔會出唻同大家反枱

所以所謂民意，前題只要行動唔直接影響班友，根本唔使理

你老味就鬼
我唔開post你都睇下我覆過咩post先啦
一定要狂開post先係正宗連登仔？

阻一阻你一兩個鐘返工就黃變藍唔係變色龍係咩

明顯唔係呢個意思，手停口停而家個層面就係講罷工一日而可能導致被炒，出警告信等懲罰。無人想無喇喇轉工，仲要係因為罷工原因被炒, 要佢地因為政治問題放棄份工或將來發展，佢地唔會肯。

因為佢地覺得咁樣唔值得，除非要向佢地證明到罷工有更大具體切身利益，佢地先可能動搖

剔除勇敢的30萬人，個度仲有400萬人

同意
返工/放工並不是重點
就算嗰程係出街食飯睇戲
你塞佢幾粒鐘 佢一樣會屌
根本就係「支持你但唔想影響到自己」
對一般中產 或者甚至只要係非手停口停一族嚟講
你叫佢課金反而係佢冇乜所謂

佢地驚被標籤 罷工，公司 同事 壓力
香港人就係無罷工 意識

佢地日日夜夜被洗腦,多年養成既價值觀充斥
CCTVB,我是中國人,反修例就是港獨,朋友全部都SHARE埋些D錯誤資訊
落茶記酒樓又成班圍爐屌示威者搞搞震,又話D後生仔唔讀書收錢又盛

唔好拉大戰線，專注做成本最少，效果最大的野

關鐘意番工咩事、8號風球不知幾開心、因為多一日假
你塞住地鐵、佢又迫住要番工，咁塞係地鐵，巴士等仲衰過坐係office

如果仲係認為佢要靠社會而唔係社會要靠佢
唔該唔好自稱中產。
佢哋技術上同看更，清潔阿姐一樣
只係 skill set 唔同

我就認真同你討論，個日實際影響半日，就唔係兩個鐘咁少

第二，變色龍點解有問題，香港有好多人係變色龍，即政治冷感的人，不容你否認，唔係所有人都要參與運動

就算其他國家的革命都係，唔會100%都會落場，有5%都已經好多

雖然佢地一般唔會理你地點抗爭，總之唔阻到佢，佢地亦唔會上前線反對你

你如果呢一刻選擇大規模的不合作運動，最終影響佢地生計，個度閒閒地成百萬個政治冷感（你意思的變色龍），佢地掉轉槍頭，政府仲唔拍手掌

我地唔係要樹敵，係要搵盟友，下下敵對心態點壯大場運動，點樣迫令政府回應5大訴求

對政府必然憤怒，但民眾同我地無怨無仇，無喇喇吊柒人做咩唔企自己個邊，未同政府一言堂一樣。

運動要贏，勇武和理非合作，仲要拉埋你所謂的變色龍過嚟先得，200萬意基礎唔夠，我地就要拉夠400萬，而唔係增加20萬反對自己

算吧啦
200萬入面 唔計班變色龍 連50萬都唔知有冇
個個都出口唔出出力就想贏？
我真係替比人拉左同自殺果幾個唔抵

無得話抵唔抵，呢個係現況

由政治冷感推到淺黃，由淺黃推到上前線後排，由後排推到前排

呢度3大關卡，呢次運動已經推郁左部分人重新上色，現在係要令更多人上色，人愈多籌碼愈大

勇武和理非不割蓆，但同時要拉攏更多人加入陣營，總之唔係敵對派系就已經差好遠

係 至少唔會再形成更多既反對聲音
不合作運動要對準黎去做

記住目標係政權
雖然包括仆街地鐵
但要諗清楚點解做不合作同幾時做
仲要做足文宣要令大家明

民意暫時仲係我地哩邊
唔好令班市民覺得”我地搞9佢地”

劍指政權